香港交稅幾千，英國交稅交十幾廿萬，你話我知點移民

好難玩喎...
免稅額得果十二萬港紙年稅..=
下一稅制就20%,40% ..
十幾萬夠我去旅行兩個月...

無人迫過你移喎

人地咩福利啊

垃圾先諗褔利

窮閪先要諗交幾錢稅

師兄做邊師

唔係有錢佬先care要交幾多稅咩？窮人先唔會諗，因為佢地根本唔洗交！

窮西先唔諗交稅呀麻

師兄，如果諗到交十幾萬稅，供養隔離town啲White trash，佢地可能會無啦啦歧視你，心埋會好唔平衡。

香港稅低, 政府要靠賣地搵錢
咪變相炒高樓價, 結果人人受苦

我真心想交多d稅, 但你俾公屋我住

師兄，如果諗到交千蚊稅，供養隔離啲黑警，佢地可能會無啦啦打鳩你，心埋會好唔平衡。
一句收你皮

岩呀，你自己買樓要唔食唔痾20年先買到好細既單位，我寧願比貴d 稅你比地方我住

香港計返條數同外國一樣高稅，但香港靠樓價收稅，窮富差距會愈黎愈大

你啱呀，較咁多稅去到比人歧視，on99

我交稅不嬲諗我係供養樓下啲交通燈

香港都要交幾皮啦

唔好過嚟囉
要低稅建議樓主去摩納哥或者杜拜

真,仲間接養左好多炒樓既人

香港真係全世界唯一一個地方
唔需要做生意
就咁買左層樓坐係度就發達d人

不過呢個機會唔係留俾後生呢一代

香港如果搞得掂住果方面，又真係好過好多先進國家

我香港搵5萬幾 交稅扣埋免稅一年先交 7000
到我黎左美國 一個月交接近4萬蚊稅 一年差唔多要50萬港幣

唔好同我講福利 係香港睇醫生 我一張公司醫療卡 睇普通門診專科配埋藥都唔洗錢 到我美國用醫療卡 睇醫生都要100 美金 配藥另計 都要50 - 100美金

所謂福利好 只有收入低個班好

On9

秒殺五毛

就係因為低稅率
永遠都搞唔掂
同埋英國NHS 好過香港HA 好多la

啱呀。所以我都唔明點解咁多有錢人要移民。
on99咁
香港根本就係有錢人天堂

冇人逼你去 你咪送中

外國幾多窮懶人就係唔想交稅先唔返工
同時又拎到政府福利

冇能力嗰班咪成日貪福利囉

真，有錢佬做咩要移民, 垃圾先要移

yellow trash

過到去一個月搵幾多又唔講
8成稅？ 聽都未聽過

搵5萬幾交7000？ 你好多免稅額？

姐係搵一千交800？
你確定住緊係地球？

樓主可以選擇返支那

你係美國一個月搵十萬？

為錢你咪留響中国市囉

冇人渣住支鎗迫你走

搵5萬交4萬稅

25號截止 check清楚全家有冇超區票

咁唔鍾意交稅咪共同擁抱大灣區囉，又無人逼你

on L9.問得呢句，真係傻架

玩膠刷存在感？

有人迫你移民

美國11萬 扣完稅同香港差唔多

而家明明係交多d稅，但一樣無公屋住

一句就露晒底
中產至有錢先要煩交稅
有冇聽過稅貸呀

香港地咁撚多窮閪笑人窮閪

下，咁你係香港你交稅俾呢班高官出糧，交差餉俾黑警，起大白象工程，捐錢上大陸咁你又覺得無問題心理會平衡？係香港一個仙都嫌多wor師兄

你可以留係香港架

過去做大種乞衣？

遲下香港經濟下滑，無工做更癖唔洗交稅

搵5萬要交4萬 你夠唔夠食

咁你咪唔好移

點解唔回流返香港做野 既然咁唔滿意美國
唔係串你 真心問的

交稅代表d錢本來就唔屬於你
係屬於你踩住既土地
而社會土地應該係共享
咁諗會唔會舒服d

作為美撚(亦都住喺高州稅嘅地方), 我估上面嗰位美撚起碼有一個double. 當然幾千 vs 四萬 值唔值就睇你住邊個社區. 稅(由收入到地稅到sales tax) 其實好一部分都係回饋返自己住嘅社區, 你如果渣住六位數收入但係選擇住啲濕鳩社區 ( 路爛, 校區差, 警察唔做嘢) 享受唔番自己納嘅稅, 其實係自己攞嚟.

駁唔到

有得參軍剿共，9成都制！死五毛收皮啦

阿支阿draw摩洛哥
正呀

照計，有錢人同窮人個d最應該留係香港
有錢人好少稅
窮人直頭唔洗稅，有埋層樓你住
中產就應該走啦，姐係搵4，5萬個d。去到比貴少少稅你可以比你仔女讀到香港既國際學校級數。樓又平過香港。你用400萬買到house。你睇下係香港400萬買到乜

係呀所以成日同人講搵錢留喺香港啦
移咗民稅後搵少一半至七成

不過而家留就唔好諗以後會走到
你睇下東突同圖博係點
過一兩年香港就係點

十一萬收入交六萬稅? 你真係當呢度無美撚?

而家特區護照免簽/落地簽國家有168個
遲下一國一制跟大陸果套得返啲中東地方可以去 仲諗旅行

重點香港5萬可以交7000 最小8個仔女

無人迫你

Ching心水清

真係唔抵啊，藍絲們記得死都唔好移民啊，留係香港享有低稅額加黑警扑頭啦

中產先最on9

最貧嗰班當移到民加搵到工
人工係香港一個double有多

最有錢嗰班就可以周圍買平嘅豪宅加食好西

中產得嗰一兩千萬至五千萬左右
但搵工稅後會少一半至七成左右
晉升又難
做生意人工開支又高、稅又重、又多法例規管、人生路不熟
生活質素直線下降

所以中產移民我係好敬佩
放棄超多嘢

可能炒散/side-job/夾份開鋪D收入唔報.
去到美國一份工就搵到呢筆但係公司自動幫你扣左稅無得走

佢應該係講月入11萬港幣交接近4萬港幣稅一個月
接近36% 單身高收入係差唔多

得啦得啦外國要交好撚多税，樓主千祈一定唔撚好移民呀，要繼續喺香港食國安法，唔單止比外國交少稅，你剩低嘅人工仲可以交埋俾地產霸權，仲可以得閒上深圳同公安傾計，你千祈唔撚好走呀外國好撚慘㗎

indirect tax(香港其實好重稅)
一早有自己樓就另計啦

咁咪唔好移囉。
有幾多個人移民係貪外國搵得多錢？
係環境同自由公平嘅制度呀。

蝗蟲思想

唔洗講去美國後你揾幾錢嘅？？？？

連登咁撚多極右

睇你寫野就知你係買唔到樓既人啦

根本係班人盲反
香港其實幾好住

無福利點會高稅，你永遠留係中國香港啦，柒頭！

共產黨係唔會咁易放過香港人。比左咁多麻煩佢地

秒左
起碼英國唔係交稅比政府日日逼害你

咁你唔好話人地蝗喇
去認同佢地啦

簡單d計，一年比十皮買自由，睇你覺得抵唔抵既啫

有錢個斑唔可以入籍囉。咁就fat fat

最多咪一半

點會搵5皮交4皮咁跨張

仲有人返工既咩？

So Far.........
要睇下之後邊個話事

所以真係搵多一個double, 不過無公立醫院畀佢排幾粒鐘等
如果係一個高薪打工仔, 佢公司畀得起呢個數公司 corporate醫療保險唔應該差成咁. 可能佢係自僱/開鋪頭做老闆所以硬食喇.

留係到做現代奴隸制既奴隸咩

你交稅咪當比錢去英國旅行

其實冇講錯 重稅得好勁

NHS 廢架喎
睇下佢啲武漢肺炎同啲應對POLICY就知NHS亂七八糟
啲醫院DATA唔係成日互通, 拖到你死埋先搞搞

首先見到D樓價, 再見到D新樓可以去到8蚊管理費,

望下外國(唔止英國), 唔住市中心根本大把選擇(坐火車30-45分鐘)平勁多
香港唔住市中心, 元朗國D呎價都夠嚇死外國人

稅高？自由值幾錢？

(未計大把方法合法避稅, e.g. 開公司、family trust 詳情自己搵該國稅務專家)

免稅額既野自己唔識諗?

white trash咪一樣會打鳩亞洲人

YES, 外國D人好L懶~

之後俾美國制裁 香港仲可以點生存？
有錢佬走 人材走 放勁多大陸佬黎
之後仲要話你跪既姿勢唔岩

我都想交稅。。。。你保障到住屋問題巳經值。。。香港睇醫生。。。wtf

寧願交稅俾美軍兇下d 垃圾獨裁國家好過

乜野情況下，搵同一個數，香港交幾千，外國要交十幾廿萬？

睇黎共產黨真係好驚香港人流走

其實成日講移民，好多人都忽略左稅呢個問題
利得稅，遺產稅，資產增值稅，etc
香港稅率相對真係低好多
剩係講工作，好多國家係講緊要收幾十%稅，香港利得稅上限都係15% 愈有錢愈會諗要點避稅
Suppose你移得民都有番咁上下資產，自然就會諗稅既問題，仲要好多國家都係全球徵稅
剩係講遺產，美國都收緊50%稅，係高香港好多
而好似英國咁，你攞住英國passport係香港工作，其實理論上係要報英國稅如果之後移居英國人地係可以告你逃稅，唔好諗住攞左passport先，到時再決定去唔去咪得囉，因為你攞得就要盡公民責任
如果你冇乜所謂，過到去只求安穩生活其實都得既

利申：以前去過d移民講座聽番黎，唔係唔鼓勵移民，我都想走，但真係冇呢個本錢

香港平均收入(除稅後)唔低： 全球排第八。

香港生活指數(包括租)仲高：全球排第二。

一D西方國家，例如加拿大(10)，紐西蘭(17)，英國(20)
佢地人工無香港咁高，但生活指數就低香港一大截(23, 17, 26)

你唔介意跪住咁生存就係

英國有冇黑警週圍打人？英國d屋會唔會全部又細又貴？

有錢佬一出世就係英國人 加拿大人
佢地純粹係香港暫住
佢地唔洗移民 因為本身係當地乜都有
今日打仗 今晚佢就可以飛走 以後都唔返黎

呢排勁多呢D post

傻仔有錢佬諗避稅叻過你上網9up

我有兩對藍絲親戚 一對上星期走
一對下個月中走
我自已做埋呢兩年就走

稅唔交政府養，屋買唔到訓街
外國政府真係好正

轉移左去其他地方收姐

政府開善堂咩

有得走好走，唔好等2年
班藍絲冇死錯人架
講自私你唔會夠佢地黎。

廢唔廢我唔敢講，但今次比人感覺係政府特登唔理批老人家。

黑心 d 講，似係想殺左批老既留資源比新一代。

你攞住英國passport係香港工作，其實理論上係要報英國稅如果之後移居英國人地係可以告你逃稅⁇⁇

超多走得一定要走 仲信共慘黨會好好對你正on9

條五毛鳩up

搬走英國之前要Declare番你唔喺英國生活搵錢
之後唔留喺英國183日都無問題

佢走唔到仲有政府接

我都覺得係

而家立國安法仲唔係迫人移？

我做埋呢張約就走
為左小朋友無得唔走

我聽到都O撚左但個律師真係咁講人地全球徵稅，你係海外既資產係要報
而香港只需要報你係香港域內所有既收入

原本唔走，睇到呢d po都要走啦
同埋個共狗係唔會放過香港人。香港一定唔會再好似以前咁。

我而家喺美國住一年都交緊幾十萬港紙入息稅
仲未計遲啲買屋間屋嘅地稅一年都要成10萬港紙

老實講美國冇咩福利
特別係湊大一個細路超貴
擺個細路喺托兒所一個月差唔多$2000美金
請過人湊細路一樣要$2000美金
兩個細路頭幾年每個月要比$3-4000美金出去
冇得話香港咁請個$4000港紙菲傭搞掂曬
美國啲幼稚園又冇津貼

你都on9
李嘉誠唔洗諗交稅？
上市公司都要揾稅務會計避稅啦

條數點計，你美國揾幾多要交一個月4萬港幣

同一時期，我朋友收到 NHS 既電話，好關心佢有無事，提佢記得去拎藥(唔係覆診)。

你話唔係有預謀？

係呀但真係唔係個個知
我就話係咁岩聽講座聽過
連登仔成日講移民，如果有呢行既professional可以開post講下就好，唔係剩係諗人地好個一面

佢覆左啦
搵11萬先交4萬蚊稅

以前喺外國住過

交稅的概念真係同香港好唔同
搞到自己心理好唔平衡

其實唔止英國
澳洲都係咁
好多EU國家都係

但係自由係無價既

個個剩係識諗薪俸稅, 你買樓果時D印花稅一野燒你一大筆啦, 租樓比業主賺, 住公屋咪窮撚囉(除左D收現金既職業)

好過係香港供支那人仲比腥移民用黎享受晒所有福利，但香港人都係無份仲唔撚平衡

我都同我班朋友講
我有小朋友既話，諗都唔諗都一定走

收皮啦
住美國會唔會開post 問係邊睇nba 決賽
on9仔

我睇個稅務協議唔係咁寫wor
你一年幾多日喺英國？

去到要光復埋英國，要佢比民主我地

係真係接近連思考都唔洗

有錢個班好多一早拎晒外國護照啦，唔好ff

一班未撚住過既人扮係當地住
笑撚死我

係
無工人，唔可以兩公婆都做嘢
呢點又係麻煩

話人五毛果啲自己去計下數先!
英國稅制由Personal Allowance 0%一嘢去20%, 再上40%, 由香港交幾千變英國交十幾萬!
你估我得閒得制, 覺得錢太多要諗移民, 到時仲有減收入交重稅?

點解咁人諗嘢唔用腦?

唔奶共 都唔代表外國放個屁都香啲
NHS好過HA都講得出 好打極有限
HA係政府撥款仆街 高層縮骨
但前線人員好多好有料 (雖然咁有料之後可以出私家另謀高就)
NHS係成個system由高層到前線都係on99
佢哋未脫歐前好興請一大堆東歐南歐醫生 (e.g. 羅馬尼亞 保加利亞 希臘), 貪平
但嗰啲所謂專科醫生隨時廢過你樓下個普通科醫生
你諗下嗰啲國家醫科幾易讀就知
有啲英國學生讀唔成書 去東歐讀醫 照樣返NHS做
吹奏NHS? 你過去睇醫生囉 你諗你

返香港渡假唔可以睇NBA決賽

喺美國交幾十萬港紙稅率其實好少事
特別我住加州 Bay Area
冇需要吹水

咁big4執撚晒啦on9

我知道有個例子
女既係美國公民，男既係唔係。香港有幾層樓收租同炒下樓。
個老公冇打算入籍，就係費時比稅

慢慢作故吧

我唔相信任何住過英國嘅人可以稱讚nhs

一班窮撚扮外國住笑撚死我了

講英國不是就係五毛啦

一讀到NHS 好過香港HA好多就笑左出嚟

果邊d公屋有獨立屋 成間豪宅咁

有, Boris Johnson

哈哈哈哈哈
救佢一命
仔都named after個醫護人員

唔使講咁多，開個數黎望下大家咪知啱唔啱囉。

唔覺英國NHS 好過香港HA

我覺得一樣咁上下

利申:住過英國十鳩幾年同住過香港廿鳩幾年

算啦睇佢之前開post 問既就知窮撚來

你拎住英國 passport 同係咪英國 tax resident 係兩回事嚟架嘛......

做乜唔返香港？走就話難，返香港話咁易

Everything comes with a price.

香港tax rate 的確係低，無中共無港共，香港係天堂。

如果你連香港變緊地獄都視而不見，你繼續。

其實講咁多做咩吖
講到咁正咪走咯
唔正咪又番香港咯

其實佢真心唔知咩叫褔利，人地的學校中間水平已經好過哂香港的直資，差唔多去到國際學校水平，放咗學唔使科水畀補習社，你自己計吓慳咗幾多？
人地國民享受到公共醫療，好多係預先檢查，唔係等到有病先睇醫生，番港有屁

exactly

咪係香港囉 冇人迫你
愛祖國不如愛支國

如果我無估錯，閣下應該係低能

條友由頭到尾都係香港
pccw 上唔到網都要開post

你講邊個國家？

Show blocked user Bijou

有錢人好多一早攞passport但其實好多攞之前都冇諗稅既問題，甚至去到交個刻先知仆街唔係點會咁多人搵律師搵顧問

啱呀移民狗也不屌
咁多位千祈唔好移民同我爭呀

咁咪留返係港澳大灣區囉

正常人都知美國個全球稅幾痴線
不過d人應該諗去咗唔會再離開

淨係行出街唔使左迫右迫已經值回票價

去到比貴少少稅你可以比你仔女讀到香港既國際學校級數 <--- 呢個係一個錯誤的比較,外國免費的學校亦唔見得好,大城市成日有學校藏毒學校持刀返學等問題,所以如果香港國際學校唔該用返外國私校比,否則不是APPLE TO APPLE,即最後都係要比一大筆錢

呢個真

講親美國/加州都會見到你, 我就唔懷疑你 ( 同埋係咁窮撚/有錢兩極化無咩意思)
不過灣區的確唔係一個好嘅example. 我成日都覺得個壓迫感有香港嘅七成功力(或者可以話同幾年前嘅香港差唔多)

算啦

有人就係喜歡幻想當時實

未住過外國就亂鳩叫

咁如果香港公立同英國公立比呢？

香港喺晒啲地價同租度收間接稅啦

一樣有好學校壞學校之分
朋友都係為校網搬去貴區

笑撚左
大陸人淨係可以去中東旅行?
熱門旅遊地點 周街都蝗喎大佬
仇共還仇共 講野make sense 少少好冇?

咁我真心唔明點解咁多人移民

nhs...垃圾股的福利

真

利申 窮閪

五毛唱衰

咁講啦，大家計計數。
為方便計， 1GBP = 10HKD

英國呢，就 12.5K - 50K GBP 稅率 20%，我當你連 allowance 都要比稅，即係一年 10K GBP 稅款，十萬港幣一年。

咁呢個入息，香港要交幾多呢？
答案係兩萬四。

照例，香港扣 3/4，即係最少都要交近七千，仲要唔一定有既 discount…

條數唔係唔可能，不過感覺上係好大程度上係嘩眾取寵唱。

唔好以為英國住得遠好爽
rush hour d火車逼到上唔到
又多delay
個個喺火車站睇住個板
不過可以work remotely就當然ok

對我來講最重要係外國人口密度低
天氣涼快d

亂UP

英國人海外工作唔使交稅,美國人先要,IRS會發出全球姦殺令去追你數

英國海外工作係optional交nationl insurance,你有權唔交但老撚咗冇national pension,交就睇年期,35年為full,10年為min,10-34年就計返百份比,是18年就18/35*full pension,所以要就早D去英國,你40-50先去再交稅老時都可能冇full

利申:有交開

交得幾千咁少

唔識唔好沖出嚟柒啦。Bay Area 呢邊講緊買屋家庭月入中位數都講緊25萬美金以上，即係25%稅率嘅話都已經交緊48萬港紙一年收入稅。根本係呢邊交幾十萬港紙稅普遍到不得了。你估香港咩交幾十萬稅以為好犀利，以為人哋需要作故仔

我長期都覆美國生活啲post
早兩日先覆完講美國生活使費

有冇巴絲打可以分享下美國大城市人一般其實搵幾多錢

最慘無工人/好貴
兩公婆有一個好難做嘢

咁講到有幾層樓, 炒下樓咁富足咁無得講嘅
同埋個全球稅有差唔多十萬蚊免稅額, 如果回流(或者純粹為將來攞住個身份) 返嚟有呢種收入甚至更多. 咁唔放棄個美國身份又為咗咩呢?

我認同如果香港做到中產人士(或者"收成期") 的確除咗政治原因唔會有好大走嘅意欲

呢個同我理解一樣

巴打交到十幾萬稅, 都好高人工吓, 係咪月球人嚟?

咁點解唔返黎香港？

咁你咪留香港 又無人逼你

老土答案:睇區

其實其本上差唔多

利申:老婆十年英國中學教畜經驗,而家死後香港繼續做教畜誤人子弟,所以佢最有資格講,佢都認為各有各好同各有各垃圾

唔諗住生
外國人口密度低，舒服d

閱讀理解pls

外國vat呢?

真
唔好去

以加拿大為例

總之你成為咗公民，喺世界各地賺嘅錢都要俾税
除非你申請成為non-resident 又stay唔夠183日
不過申請成為NR都好多要求
包括伴侣仔女唔可以喺國內，冇物業等等

不過我想講返，税率唔係一下子就會去到40-50%
以加拿大為例，你一年搵多過120萬HKD，
多出嘅部分先subject to ~50% tax (federal + provincial)

所以外國做tax planning 好緊要

咁佢又冇講到咁仔細
就係想聽巴打講呢d巴打有冇諗過開post

點plan？

NationalFail 真係又要貴又要廢。

老豆老母, 阿爺阿嫲, 外公外婆, 咁都6個, 計埋老婆同自已, 咪夠8個人頭去claim allowance

所以其實你問我有大約兩類人適合移民/移居。
1.香港無咩好留戀，比如係比公司炒左無人無物一個人。反正都無野好輸又有d 積蓄博下。
2.真係為自己仔女將來打算既人。

利申:打算如果比老細炒左就移民/移居，但唔係英國。

校區/neighborhood 不嬲都係一個要思考嘅問題, 尤其外國有D地方隔幾公里已經另一個城市, 個社區資源可以差好遠 (當然可能屋價同地稅/市政稅都會有好大分別)

我認同唔好諗得外國太美好, 但係亦都唔好似過份美化香港你太熟悉,所以唔會仔細諗但其實已經扭曲咗嘅生活模式

其實就咁講
唔係完美lor
想移民自己去體驗
唔係唱衰，咁衰我就唔喺外國啦
但真係有得有失
唔係個個都覺得值得

供爆啲免稅嘅 ISA / SIPP？

即係你係美國稅後高人工過香港稅後

去英國，住既係國家，留係香港只能困在係呢個城市入面

好撚貴。真係好撚貴。
冬天翻工仲要逼到狗咁...唔知其他線點啦
我以前southwestern railway

九唔搭八，冇免簽唔去得？

遲d回歸支那 要交稅你咪仆街

啱
自己去體驗最重要

係所以多數啲人問我去美國住邊度好
我都推介啲人去德州
灣區而家已經貴到不得了
除非自己勁搵好多錢或者屋企人有錢
唔係嘅話我通常都唔建議人去

而家講緊一百萬美金都只不過係買到一間幾十年樓齡殘殘舊舊嘅屋，仲有勁多雜費同埋每年超高嘅地稅。生活壓力迫人。呢邊啲人嘅話題都係買屋同埋仔女教育，就算鬼佬喺呢邊一樣督促啲仔女幫佢哋報勁多校外課程。學你話齋真係似足香港七成

笑死

五毛 拉

哇 咁撚似香港

少少錢 買到你既自由 買到你既開心
你唔ok 但我非常ok啊

樓主應該係有錢人，唔care福利，只不過唔想交咁多稅

利申: 香港好多福利都冇用過，尤其是醫療，次次睇私家

又要安全，又唔肯付出，你都係唔好移民了

錯觀念

外國有間獨立屋都可以成個貧民fuck咁

唔交税想攞福利就話蝗蟲啫
交税後要福利就係應得

但巴打你最後都係迫火車返工？
係因為養車更貴，定有其他考慮？

住間屋都大好多啦 唔駛百萬得2百幾呎... 真係好細呀...

有外國passport, 同係咪要交外國稅係兩回事嚟

美國就玩全球稅, 你去到邊都冇得避

但英國, 加拿大, 澳洲等, 就玩稅務居民, 你要係當地住夠半年先要交全球稅

好多外國回流香港工作嘅友仔, 都向所屬國IRS申請咗非居民, 咁就唔駛就香港嘅收入向外國交稅

至於遺產稅, 好多國家自住樓都係有免稅/納稅上限, 一般唔會迫D中產去賣樓交遺產稅咁on9

反而有物業就要交物業稅, 你要玩移民買樓時要諗清楚點做資產配置

乜鳩呢?
首先你假設香港立國安法後香港倒退同大陸既免簽國家睇齊
可能性根本極低
當你呢個假設成立喇
冇免簽咪簽證囉
定你以為冇免簽=冇得去果個國家旅行? 你訓醒未?
香港去台灣都要簽證喇 你冇得去台灣旅行?
日本都周街蝗喇
做乜鳩姐?

我只係識加拿大
不過都不外乎嗰啲, income splitting

個neighborhood 好重要
呢度d gang好撚多stabbing
搶嘢d警察都唔多理
我識好多人比人搶電話
d moped喺你旁邊一下攞走你電話

巴打唔好衝出黎柒啦

我之前就說過，英國工作薪金本來就普遍比香港為低。而在英國，只要不是低薪免稅人士，面對最低稅階的稅率也 20%，比香港最高的 17% 還要高，此外還有國民保險，更有那工作退休金，每月本來就不高的薪金基本上就扣了一大筆，每月出糧時看到那數字實有點戚戚然。

不過香港百物騰貴，尤其居住成本高昂，相較之下英國生活開支不高，居住成本尤其低得多，稅後收入雖不及香港了，日常生活倒也頗見寬裕。

最後住翻近city
我放工好想休息 唔想咁搞

中產交稅俾福利俾班窮人，屌

你知唔知大陸人買機票前係先請假去申請簽證先?

越來越多限制

特別中共公務員，教師 之類會沒收護照

究竟點樣搵五萬交四萬稅

你係美國搵幾多

知呀 但唔係冇得去呀嘛

到依刻為止我都唔相信英國佬會咁好死
ff下好喇

冇比開,典樣申請比返optional insurance等將來有D pension?

我都見過啲人話都係要畀錢，舊錢用嚟供／租樓都好過畀錢鐵路公司。

十年前係
但如果你剩係計錢就另講

香港土地稅要交半世

窮撚就唔好發咁多夢啦

比你去到邊 都係地底泥
有撚分別咩

人地根本就唔係想要你呢d窮撚

逃稅不嬲係有錢人煩既野
你估好似你咁交幾百蚊稅咩

有冇比開先?

冇比開就唔好比

我係舊時在英國工作時供開,洗濕咗個頭先供落去,費事第日老咗先發現唔夠年期,但mpf中途死咗家人都可攞返,national insurance中途死咗唔知有冇退供機制(我估冇)

On9
簡單黎講
如果香港講到咁好
就唔係成班支那人高官走la
交多少少錢要訓街咩
咪一樣大把人起外國正常生活
不過好似你呢d咁重視物質嘅人
生生世世住起支那就啱
擦下鞋大把錢

我都廢事解釋 成班文盲

成日都講, 社會福利好就要有人埋單, 錢從何來?

你咁想交唔阻你

拉到底睇"Voluntary contributions"部份

大家都係圍繞打工仔
香港有冇環境培養一間facebook、shopify?

唔知有冇so...getting back 134 pounds per week

會唔會搞笑左D
NHS好過香港好多? 真係反共反到壞左腦咩?

外國樓平。稅後人工低都ok

都有機既, 如果有埋兩皮野個扣稅, single加父母同住都係交幾千

有親戚啱啱返英國， 到步咩都冇，又唔洗做test，又冇叫佢哋要隔離，剩係俾咗張幾個月前出嘅呢leaflet佢哋睇
咁當然啦，佢哋本身個情況就嚴重過香港好多，驚都冇驚過輸入個案

去英國咬救濟，咪唔使交税囉。

又唔洗8個仔女
用18/19個稅制, 60萬一年加父母同住已經只係交4500蚊, 因為有兩皮野扣稅
扣稅都有左好多年, 可能佢計埋

上面個回覆心理本身就唔平衡

首先歧視啲白人係white trash
(事實大把英國白人搵好多錢 交好多稅 當然都有窮人 根本同種族無關)
跟住再假設人哋會歧視你
要有幾自卑先可以諗到咁

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

你自己諗

有交就有,交唔夠就計返比例,冇交或交少於10年就一毫子都冇,衰過MPF(至少供1個月都有1個月),同衰過生果金長生津(錢少但冇供都有)

你條數點計。
搵60萬一年，扣埋兩老免稅額再退稅兩萬，都仲要交四萬左右喎。

都係,斷供就冇曬

香港一個人搵幾萬買得3百呎既樓，外國搵幾萬可以買大2-3倍，生活環境同質素點計？

咪玩啦CHING
高租金SUPPORT 高樓價
高樓價SUPPORT 高地價
賣地佔政府1/3收入
高租金高地價變相係稅項
好多人家庭用1/3 交租
咁你話香港稅款高唔高?

唔想交稅唔返工無資產無積蓄老左無養老金跟住出黎嘈個社會忽視佢地要全國養佢終老

此poat已完

得閒就有呢啲風吹出黎，梗有啲人講到好難、唔好去、香港好撚好（are u fucking kidding me)、外國好撚歧視、香港人出到外國係垃圾 etc

我想問：人地鍾意去仆街關你撚事咩？正如你想留響香港仆街都唔撚關我事啦，who fucking care？

老婆唔做野，生多兩件扣埋mpf供樓隨時唔洗交

港豬最重視三樣野：錢、錢同埋錢

師兄personal allowance計左未? 個tax refund係after tax payable 知唔知?
chargable income :600,000-132,000-200,000 = 250,000
tax payable = 24,500
tax retuction 20,000 = 4,500

tory 殺老人家?

移左民交50% 稅都好過留係度養蝗蟲

去左第二度, 起碼係生活, 唔係生存

係香港日日對見撚住D 人講歪理
命都短幾年

斷供應該有得駁返

因為你有權失業幾年同去生仔架ma

你可以補供返之前斷供的

我都係一次過補返5年

9up多D呀
你買咩樓一年交10萬地稅呀

咪唔好走lo
冇人逼你

唔只
應該要父母各60歲同住
再加供樓利息扣多十萬 再計埋嗰2萬直接扣稅項先有機會交幾千

我一次過比十年可以嗎？

咁你咪唔好去囉

做IT?
咁既話香港要搵到同等人工有難度

要預繳㗎嘛

我D 朋友, 尤其有小朋友既
個個都睇緊移民

香港俾共慘攪到咁, 已經無運行

你見個乜撚野教育局長講野, 就知留係度, 遲早變小粉紅

好難玩,日日都咁撚多五毛/ON9

連登仔講真係天下無敵

咁又好似唔得(not 100% sure),佢有一個限期的,照你講人人唔使供,去到臨退休如果有錢就一次過補返35年咪抵屌過年金?

同埋咁佢咪冇得食咗你中途死咗果筆(呢個你當我9UP)?

之前聽過一個律師講話, 如果你有美國passport, 死左之後要俾佢既遺產稅50%你可以死之前俾晒你d錢下一代 美國可以用追返5年,一死左就要俾個個資產50%先可以拎到d錢(佢個仔). 例如佢有10億,你要拎5億俾美國先可以拎返果10億。因為全球性 你去邊都要比,聽係咁聽返黎 但係有無理解錯就唔知, 同埋唔知有英國passport 係其他國家做野洗唔洗交第二個國家既稅了

其實聽人講
人地外國交稅係高但唔駛煩退休
香港人稅係底....但你要自己預退休D錢

如果講教育制度，點講英國都贏
又唔會淨係硬塞知識比你死記
香港由小學已經補習，又琴棋書畫為咗升學
外國小功課，放學緊係去friend屋企玩 壓力小幾多
考完GCSE，揀科又flexible，鍾意PE搭maths乜都得
況且香港依家教育局係咁奶，下一代玩完

至少英國唔係

家庭主婦冇交NATIONAL INSURANCE老咗一毫子都冇,衰過生果金

咁你唔好撚去啦，對個社會無貢獻

年薪60萬
有一子女, 供養一父母
如果計埋今年退稅2萬

咁真係交得幾千

連燈仔話得就得

去英國做樓面，
倒垃圾，都比係香港做經理好

香港個salary tax真係好低, 你個case無tax refund 真係都未必要交稅
btw, 原來唔係咁多連登仔識香港tax pool

十幾年無交過幾千蚊稅

美國有好多地方每年嘅property tax 係樓價嘅1-2%。你喺美國買港幣8百萬嘅樓，1.2%property tax 已經講緊十萬港紙一年

我唔怪你因為喺香港住你係無法想像外國啲稅率係有幾高

英國教育制度成日朝令夕改你又知唔知呢

早幾年中學大搞ACADEMY化搞死學校同老師,連政府都半認係失敗之舉

仲有功課係少,但好多人中學畢業後+-X/都唔識(香港都有,但一定冇咁嚴重)

所以我只能講各有各好各有各衰

咪玩啦大佬
年年都第一年就交稅要交double咩屌 之前一年個provison有得扣呱

其實如果儲到幾十萬,加MPF幾十萬, 有一球, 買政府年金, 申請高額長生津同公屋, 應該退休好夠用

1. 你係A國家做野唔理你揸咩passport 都一定要交A國家既稅
2. 美國會全球征稅, 即係你係A國家做野, 都要交稅比美國(即係交兩次稅)
3. 但係若果A國家都係重稅, 咁就交少d
個idea 大概係咁
e.g. A國家收30%, 美國收35%, 咁你要交30%比A國家, 交5%比美國

所以係香港既美國人最慘
明明去到低稅地方都要交美國level 既稅

蕭生成日咁講

仲話中餐館中超市請唔到人,去到一定好搶手

佢知唔知中餐館中超市好多都係大陸人開,仲要比人工少於MIN PAY,又唔供NATIONAL INSURANCE,難聽D講黑工待遇,呢D閪工搵撚人做咩

我exactly係你講既case，啱啱先俾咗錢交稅，你覺得我知唔知？
你唔計每年都會出現，實際係變相加稅既預繳？

首先就上面美金港紙不分認自己柒咗先

其次納嘅稅我覺得唔可以就咁直接計落社會福利度。尤其你納嘅稅好大一部分都係聯邦稅。當然你可以好似上面其他人咁覺得要同社會其他階層一齊享受個infrastructure 係一件蝕咗嘅事，正如你香港嗰幾千蚊稅（仲未計其他間接稅）但要同藍絲新移民低收入人士一齊生活喺香港

州/市嘅稅就睇你住邊一個社區，路面交通到教育/警察消防 都係你納嘅稅所支撐起

邊度黎呢個想法

睇番先原來香港差餉係一年租金*5%
咁撚少既

而家年金可買200萬

買年金又唔計資產,自住物業又唔計資產,長生津真係勁屈機,一個月有近皮五,多個英國FULL PENSION近成倍

我因為有多個物業所以冇權享受呢D屈機福利

想知點樣搵5萬交7000
我搵三萬都交萬幾扣左免稅額

除非你第一年交稅, 即係所謂既FG 50K個隻, 咁你就無之前年份俾左既provision去扣, 一係你今年加左超多人工, 咁就你個provision唔夠你cover出年個provision好多, 如果唔係你分享下個provison點樣要你交幾皮?

買差唔多1球美金既樓先要交成10萬港幣既地稅仲要你地稅入面仲有一堆可以畀你扣稅 1.2%扣得黎實際稅率都係講緊0.7%左右

寧願養white trash 都唔想養班狗
仲要得無拎d錢上去比支那
最緊要係日落民主
起碼有得揀
你比個而加係制度內ban班狗加人工的方法我都無，硬食個垃圾政府

香港都可以去私家 公立check 你無病都可以去睇醫生架

你應該係做緊it
係香港同樣既工唔該收入減一半先

好似最高300萬
不過300萬就申請唔到長生津, 梗係唔好咁豬買咁多
仲有淨錢就放係屋企夾萬

因為你無仔女, 有2個子女已差好遠

未計死左要交遺產稅, 係咪俾咁多稅 去到美國d鬼妹任你屌

冇連登仔咁本事FG 50k，不過人工的確加得算快，下年要交6萬。

話時話，香港地通漲咁快（仲未計樓價），而且你年資年年上升。人工唔變／加得好少即係實際減人工啦。
你要跟住你年資拎返份應有既人工，其實就係每年都第一年交稅咁款俾預繳咬你一大啖。

咁坦白講，一份正常人工 (18-20K up)，唔使供樓，唔結婚既話，生活富裕度係非常高既。

如果你預退休前會瓜柴，直頭係可以係生活豐盛添。

樓豬引完戰之後就消失咗

咁睇黎係你報稅有問題多 d 喎。

無 50K 但要交 60K 一年，你 B 仔好勁？

連自己應有既權利都唔去搞清楚係無能既表現
仲學乜人講投資同移民 賭下馬仔算啦

你係香港交税，分分鐘行行下俾狗打獲金，再屈你襲擊

我覺得個point 係值得討論既
個個講到外國天堂咁
然後有人係冇expect 到要改變生活方式咁

講左個重出黎
你呢種人材係香港只配搵5萬幾
但去到美國就搵11萬
所以咪解釋到點解要交咁多稅lor

我唔介意香港雙倍人工收番我雙倍稅架

三藩市灣區的確地稅係屋價1.2%左右。八九百萬一間屋唔出奇

雖然Effective rate （報稅之後嘅tax credit )大概0.8/0.9

我做個行如果響倫敦搵到工
人工差距大到扣埋稅都多double

只係討論下都比人話五毛, 有啲無奈。
頭先同個ACCOUNTANT傾, 都有方法處理, 但不嬲移民稅務要PLAN得好, 否則一係硬食, 一係坐監

請問有咩？

唔出奇，不過間屋大到可以分租，你要求唔高，有部份分分鐘可以租到比兩家人。

有親戚早兩三年買左間，而家問題唔係貴，係無人放盤呢…

成班文盲我幾時話美國搵5萬交4萬

冇FG 50k啫，唔係冇50k。

同埋你今年係交上年報既稅（即係用前年收入黎計）嘛。

Are u sure?

高樓價係因為供不應求
政府一年六成地去咗工屋
請問英國又做咗咩

睇正負評就知連登仔質素

咁你咪留低做中國人除時俾人送中囉

咁你係講緊反話嘛

其實搵個會計師唔係啲咩「大件事/硬食」嘅事，你講到好似搵律師打刑事咁

唔唸福利， 你交稅做慈善？

增幅大先會有交凸既問題啫。
有得咁樣交係福氣呀。

上年公司發神經放多個半月 B 仔，全部人交稅額大幅上升。

今年仆左街，有 d 退稅幫補下…可以用多 d 黎幫襯黃店。

福利不嬲比基層
不如你問基建 行政效率好過

d 人話響外國係三寶之一

會計師
醫生
調酒師/律師

基本上唔使好在意，總有一個你要經常面對。

半個月bouns 咁大影響？ 咪又係17%, 會多幾多？

我反而覺得佢剩係focus 響稅其實已經無討論空間，移民剩係睇稅率咁仲移黎做咩？

另外如果有心去既人都無睇呢啲既咪由佢囉，過一排就回流架啦

其實你搵得夠多咪搞個family office, 好多人識得幫你搞, 大把tax haven 可以拍D錢入去
搵得唔多唔少, expat 通常包tax package; 無咪搵tax service幫你搞囉。家下D 阿差頂爛市, 如果咁都俾唔起, 咁你個taxable amount 都應該唔會太肉赤姐。
搵得少, 自然就無咩好擔心

試下學外國咁買賣要俾重稅，睇下係咪仲供不應求

因為本身 hit standard rate 最低位，到 hit standard rate 上少少咪"睇落"交好多囉。

講緊咪又係幾千升到近萬(咁上下)。

岩架啦你地留返係香港咪得

你睇錯左，唔係半個月，係個半月。

算吧啦 呢到係兒登係咁上下
個個以為美國樓價平 係灣區見得下人既屋都要1百萬美金樓上 要埋學區靚d既分分鐘 2-300 萬美金

仲有其實你有能力講移民既根本唔洗考慮uk啦，你講得移民即係唔係走難，移民任你揀架喎

點解連登日日都吹奏香港好住
究竟咩人黎
你同我生活係同一個香港

個人免稅額英國香港差唔多，香港應課稅入息12萬都交8400稅，呢個數去英國要交"十幾廿萬"稅？你再誇張啲話人地係共產主義啦不如

英國13k-50k磅年薪都係收20%，香港搵到HKD500k年薪都交17%啦差好多咩？0福利呀屌你

雖然50k磅再打後係交40%，但到你有咁上下人工，就睇下人地啲住屋醫療教育好過睇稅啦同樣價錢既樓又細人幾多？油價呢？車位既租金？牛奶、酒既價錢呢？

係香港先搵得 交稅幾千
去到英國就叻到 有本事交稅交十幾廿萬, 係又真係唔怕去呀
"下一稅制就20%40%"...講得出既人 應該係香港都未有本事交稅

你睇下政府開支有幾多係基層

住美國係咪一定要住灣區架？其他區係咪會俾人打劫？

啱呀
唔好話俾公屋 方法有好多 免首期mortgage都好
仲有好多社會問題要資源處理
我寧願交多啲稅 然後可以安安樂樂咁生活 有咩事 (eg 大病 失業) 有政府 or政策包底
退休又有返少少保障

大家一齊唔駛點交稅 再一齊唔benefit from the society 咁大家咪輕鬆移民走囉

供不應求根本係政府同地產商做出黎

奈何仲有好多人信香港唔夠地

講到自己會搵到好多咁

ff 是美好的

其實住 bay area 某程度上個心態係買樓保值甚至升值。雖然交通確實係方便 d 既。

香港 d 近千萬既樓咪又係咁。

咁個半月bouns用咪又係17%, 有83%自己袋定幫襯黃店都好， 點解講到老細出bouns 係錯咁， 分返12個月下年人工比你加人工會好d

"係灣區見得下人既屋都要1百萬美金樓上"
今時今日屯門三房單位都要成千萬啦，咁樣美國樓價仲唔係平？

修正下我講個句
我係話若果移民外國就唔好著眼於人地既福利
始終福利係主要for 基層
移到民應該都唔係基層
係咁既情況下在意d 基建 行政效率好過

至於交稅係咪做慈善
我不嬲當交保護費算
你有得簡唔交咩

認真問
點解bay area LA 呢d 垃圾地方仲有人住

點解你會覺得我認為係係錯，我不嬲都話有得交係福氣呀？

只不過意外之財引伸比多左(睇落好多)稅係始料不及啫。

你有個一球已經申請唔到高額長生津同公屋

係香港比狗打都叫冇人迫？

冇人鍾意比錢養垃圾 white trash同狗都一樣

咁係因為政府支出高 炒哂班垃圾公務員咪搞掂

呢個問題咪即係點解深水埗有近千萬既新樓一樣…

舊區自然有舊區既便利性，如果你計 view 就當然仆街啦。

所謂基層福利係為減少犯罪率同乞兒， 你真係當慈善

代新移民多謝你

咁點解我可以自己留返啲錢自己駛？

過去搵到工你先講野啦

英國住屋醫療教育好?

你住咗英國幾年?

呢樣就係mpf 用途， 要黎cut 福利， 年金就係防你比晒仔女

根本全世界都會炒樓 外國大城市樓價咪一樣貴 香港地少人多demand高咪貴囉 華人鍾意買樓 有demand就有商機啦

咩數呀 邊條數呀

重睇我講緊咩

如果佢本身係原本個稅階最頂，加埋bonus就去咗高一級既最底，真係有機會實際落袋等於冇bonus。
呢個情況通常出現係月入三萬左右嗰堆人身上。

你一係交緊好少稅

一係冇咩世界觀唔知大部份稅制都唔似香港
要睇埋投資收入，就算唔使打工都要諗報稅策略
喺唔同國家都有資產個陣報稅係勁煩

兒登.

灣區係生活習慣係最近似香港既區域

你諗下大廈維修， 幾難搵業主夾錢就會明
問題係業主立案法團主席同d 保安
你住得唔安樂， 貴d 搬去第二度可能有機會改善， 但都唔一定

仲有，你搵少過十萬美金一年就一蚊都唔駛交

你要多過一千萬美金身家先要俾，你有咁既數大把會計師爭住幫你避稅

同埋香港賣地個制度有問題，令到地價不停升
需求高唔係唯一因素

閲讀理解 fail

外國鬼有立案法團

美國有，叫HOA

正解，低稅自然要搵其他嘢補番

德國都有
我有德國樓,所以知

淪陷20年啦，英國可以做啲乜

你移乜鳩，大陸最好返去種田吧

比喻政府， 有無咁難明

我覺得NHS好過香港喎
Accessibility高好多

香港你傷風感冒 或者皮膚腰骨呢啲唔急嘅病
係連睇政府嘅資格都冇
有咩人可以又返工 又前一日朝早爭住去約公立診所
前題係仲要reg咗喺嗰間診所先
即係如果想睇 要請一日假去reg 再請一朝假去電話預約 再請一日假去睇醫生

有少少錢已經唔會用

做小手術就排期排到死
試過出智慧齒牙肉發炎 成塊面腫晒嗰隻 約期剝
約我3年後
屌 set落電話都冇用 電話都換撚埋

賣貴啲地係地產佬買 賣平啲都係地產佬買 香港人鍾意買樓 個個接到地都係起樓架啦

有冇聽過用者自付

我走唔撚到呀....D7BNO

至少美國人可以流動其他城市生活，減低生活成本

香港？你去中國生活都可以嘅，不過完全兩個制度嚟，所以香港人得香港一個地方流動

你淨係對比下啲產檢已經知道NHS同HA嘅 difference
同埋人哋排內科使唔使等一年半

唔會無既，不過睇落無想像咁多，平時低一個 grade 可能係預交五百蚊稅，跳上一格可能要交幾千，感覺上係差好多。

特別係呢一年，比多一蚊都要算到盡。

唔係講英國好，而係講香港差過佢
當然如果你幾億身家，你安份守己做港豬不問政治，無犯國安法梗係香港環境好啲。
但他朝中共話要發展你嗰區要收樓既，你想保命就最好雙手奉上

然後你諗下你個仔將來番學讀既國民教育、中西史全部都係中共改出黎既"史實"，唱首歌都比學校罰，然後繼續填鴨式甚至乎批鬥番你轉頭

see my reply in #403

see my reply in #403
我斷估英國做白內障都唔使等眼科兩年再排四年手術期

呢個故事教訓你記得將 d booking set 落 Google calendar…

搵50k一個月交個少少稅都咁既樣

香港啲醫生好都冇用
條隊太耐
上想HA個app你就知道專科隊而家排幾時

公立冇病去check排5年可能可以幫你照下既

養住兩個老人家已經扣唔少啦

有呢個數, 銀行會幫你搞
所以點解係外國做pb 想做到高級其中一個prerequisite 係要讀過trust

只係你慣左低稅率，全世界無幾多個香港。

英國都嘈，去北歐生活你咪發癲...

去私家check囉 有醫療卡去一去有得claim

講緊咩？ 福利就係管理處垃圾袋， 清潔， 保安， left 維修等等， 點樣用家自付？
要交稅係合理， 公共開支都要合理， 唔唸福利， 咁我交稅為咩？ 住深山乜都自己攪掂？

樓價 → 地價 → 舖租 → 商品成本
香港既高地產稅，係渗透你生活上每一個環節

其實有咩好討論落去

反對交稅既人係只相信自己、唔相信政府，覺得政府既制度、福利唔會幫到自己，所以希望舊錢自己囉住係手自己分配點用，因為自己親手分配咗資源，自然對自己生活、退休同醫療等等有安全感

讚成既人係相信外國政府，交咗稅後政府既基建行政福利可以回饋返自己，自己唔洗日日膽心生活、退休呀醫療咁樣而有安全感

二邊點獲得安全感既因果唔同，點討論都唔會有交集，信外國某個政府咪移民果度，唔信咪留香港囉

大陸新移民就係好明自己權利？ 又公屋又綜緩 同一類垃圾

睇嚟唔明嗰個係你喎 你講呢啲服務香港都有啦 點解外國都收咁貴呀

自由無價

沒有東西是免費的

由交幾千變交兩皮嗰下會令你懷疑人生。

咩交多一蚊，我直頭連一蚊都唔想俾港共。
成個月白做俾港共，零福利都算，而家仲用我地既錢去虐殺我地，屌佢老母。

一蚊都係錢

我試過扭新條腰,睇NHS只是不停比止痛藥話應該三星期會好返,我攤咗響床三個月都唔好返去發佢圍,佢同我排物理治療,點知排六個月,即九個月後先有,我第八個月時真係自動好返,咁就八個月冇返工冇收入(當時剛畢業)

香港物力治療我都排過,排咗兩星期就有,你繼續J英國啦

依家唔係講緊英國稅高， 福利相對合理？
港共政府就真係成日用者自付， 排污費， 垃圾費， mpf 退休， 乜柒都自己比， 仲話香港有一樣福利。 我真係唔明喇

你都未答你住左英國幾年

嗰陣細個 email都換埋
後來都冇剝 冇去到個appointment 過咗幾年都冇再發炎面腫
加上窮 打份垃圾工 冇dental
咁就由佢算

真係唔知政府提供咗啲咩醫療俾打工仔

咁咪係囉 我想用我自然會比㗎啦 收鳩我稅都冇撚用
你搞清楚乜撚嘢叫做福利先啦 pension social security 呀
唔係你落街見到有人執垃圾嗰啲就叫福利 嗰啲叫服務呀

真心建議返大灣區，個度應該有你適合既稅制。
英美澳加紐呢啲熱門移民國家都係咁重稅，但年年都仲有大量新移民從全球各地申請落地，事出必有因，食得咸魚抵得渴，換來自由係需要付出代價的。

夾硬講， 可以話規定公司要買醫療保險比員工， 迫你打工咁

兒登真係好撚多文盲
人地話10萬地稅 9up 啊
而家SF 灣區 隨便一間屋都成百萬美金係件好普遍既事 10萬地稅有幾難啊

呢20%稅唔包醫療
即係話 你交完20%稅之後
仲要交大約10% NI 做醫療保
仲要其實NHS好撚廢

英國倒垃圾要比COUNCIL TAX,買嘢要VAT,睇電視(用電腦都計)要比TV LICENCE,NATIONAL INSURANCE唔供或供少過10年一毫子都冇,衰過MPF

政府野，一定要狠心，唔係死嗰日都排唔到你。

悲Area

有班人鐘意世世代代做中國人，日日開電視見到班廢官廢up，想下一代繼續抗爭，咪比佢繼續做落去囉，人各有志 去外國想改善生活質素同環境又唔想付出

香港優點: 大量廉價人力享受

交稅幾千，樓主廢西嚟 去外國都係垃圾命

香港醫療睇小病小痛就好, 但係去到攞命果D你就知其實成人俾人話唔掂果D外國醫療其實好好多。

長期病患果D就知NHS 好過HA 多多聲
我有個朋友, 有糖尿同高血壓同唔知咩病, 個個禮拜要做therapy, 但係我地個島無咁既設施, 所以個個禮拜都有直昇機黎接佢去liverpool睇, 睇完又送翻佢入島, 一蚊都唔洗俾。
佢一開始係香港睇, 公立3個月先幫到佢搞一次, 差D 搞到無命。睇私家? 佢A plan 都claim 到爆晒,半年自己哽左2M。之後頂唔順, 急急腳翻英國醫。係香港要吊命, 真係要散盡家財架。

買唔起咪租，South Bay三千鬆D都千幾尺好靚啦

係唔係生得唔夠多?

有冇計間接稅呀天才

英國係真係淨係贏在有英超睇
其他真係諗唔到有咩勝過香港
如果唔係足球迷確實唔洗急住移

之前去pleaston 睇屋 d 景靚到仆街
不過冇辦法 大部分公司都係灣區

香港嘅勞工法例就唔包要提供medic俾打工仔

上面有人話賺錢自己解掂 vs交稅俾政府搞
就忽略咗
政府嘅政策 係會影響到係賺錢同儲錢
例如租務管制 勞工保障

再加上 香港稅制真係令好多人覺得要顧掂自己就得 賺幾多係自己叻
咪出咗堆自私藍絲
同埋大家都好大壓力 返工返學都chur爆 ot o到晚晚12點

9唔搭8我淨係住過三年又點？個個地方都會有自己問題

不如我又問番你
1. 樓主用香港幾千同英國十幾萬稅做比較黎話人on9，你同意？我一大段文字反駁緊佢句句子係唔成立
2. 你夠膽講香港既教育好過英國？
3. 香港平均既住屋環境好過英國？

不如你又比啲論據同例子出黎說服下人

而家傳緊話疫情之後灣區好多公司會比員工多啲在家工作。如果一個星期淨係返一兩日公司，買遠啲都可以接受

Bay Area一大堆IT公司，個個都幾百萬港紙年薪，跟住係度呻屋貴稅貴醫療貴
想唔駛交稅，返大灣區就最啱，一萬人仔一個月先交幾百蚊稅一年

我真係糖尿WOR

唔計你個FRIEND講到就死果D

我呢D正常糖尿英國NHS半年更進一次

香港就3個月更進一次,仲有每年驗眼(呢個英國都有),3個月一次搞到我都嫌煩,問香港政府醫生可唔可以半年先黎一次,佢話唔得

同感，不過倒垃圾都要有人做既，所以交都係有需要。

秒撚左佢回都唔敢回

我唔識定義， 咩叫真福利我係唔識
我交稅， 係期望用落公共開支， 保障生活的， 例如公共安全（白警消防）， 基建（醫院救護）， 清潔， 公園環境， 有剩幫下基層
呢d 邊有得用者自付呢？
你係唔係住深山唔使用公共設施果d 人？ 乜都自己攪掂？出街自己開山， 唔用馬路？

你用1球申請左年金咪無左1球囉

1. 樓主用香港幾千同英國十幾萬稅做比較黎話人on9，你同意？我一大段文字反駁緊佢句句子係唔成立

-佢ON9關我7事.

2. 你夠膽講香港既教育好過英國？

-以非私校來說,公營/資助學校差唔多,我當然敢講,因為我老婆響英國做過十鳩幾年中學校畜,香港做過7年教畜,佢都係咁認為.

3. 香港平均既住屋環境好過英國？
-私樓來說,yes.但香港有六成人住資助戶屋,英國資助房屋得15%.

你搭地鐵比票價、有病睇醫生搵保險賠、用公廁比錢、自己買槍、醫院個啲外國9成醫院係慈善機構起既
用馬路我本身入油嗰時已經有比油稅 你仲想我點？

物價高低關你匯率事

我親戚個仔十歲 係英國出世加讀書 起碼唔會一日五 六份功課要做 佢一星期幾份功課姐
佢地住細城市 住屋方面 香港啲樓平均都15k一呎 豆潤咁細 又貴又細
我唔識倫敦既房價 但我覺得唔係一定要住倫敦
曼城會平啲
讀書/ 私樓點樣好得過英國？求賜教

係呀,兩球都得呀

買完講明唔計資產度,私人保險反而計

所以你有200萬,買足200萬,計埋長生津有近$15k,多過英國national insurance一倍

兩公婆400萬就每月有$30k使,自住物業唔計,又唔使比租齋使3皮屈機到爆

我都係去外國交緊幾十萬稅一年個d
覺得香港有樣好真係外國點都無得比，就係好玩方便同人情味

香港只可以禱求響大病之前就無痛瓜柴，唔係之後都可以幾仆街…

基本上係 你揸人地passport外地做野咁仲係公民
所有海外收入同資產都要申報

連登公屋仔唔會明，美國仲要全球稅，香港搵錢都要交

你唔鍾意個仔做功課我都唔鍾意,但要有個平衡,英國好多學生中學畢業+-x/都唔識,唔係誇張,同埋香港你都有權去讀村校但似乎香港人完成唔buy,但去到外國就勁buy

香港你有權住村屋$8-13k,比多d住錦繡都係$22k,但d人係鍾意比$20k住馬x山將x澳,我可以點講?

d人好多時住香港就缺乏想像力,去到外國就反而乜都肯試就發現新大陸咁

喺香港搵少過10萬美金唔使交美國入息稅

感覺上你係想講唔想交稅，交稅係無用
上面已經講咗有好多公共開支(福利又好，服務又好)，無一個統一方法去收，去搵人黎做，各家自掃門前雪，就成唔到一個群體或者社會，大家返去深山做野人

而呢個POST 係講香港要交稅，英國又交稅，點解英國交多咁多(相對地)，討論已經一定要交稅，得到的係唔係物如稅值。

以為自己好型點知柒頭皮咪你依啲囉井底蛙

因為樓主覺得自己喺香港都搵到11萬

細細個住過彩虹村, 之後去英國住過the wood, 讀完書之後住過lincoln's inn,再跟住就Notting hill,又住過IOM, 最後依家係Belgravia 落腳。我諗都足以歸納到少少感想既。
英國住係煩, 但係只要有sense 或有錢, 其實唔會影響到生活
好似一開始我IOM D 蘋果樹太高, 阻到後面D 海景, 或者我條路對出D 樹太高,council 出信叫我搞, 我會覺得好煩, 樣樣都要我俾錢。但係依家會覺得, 呢少少effort 其實係令成個neighborhood 好D。起碼唔會擔心有新人住入黎就令我困擾。反觀我係西貢買落有間屋, 本來買落翻黎渡假用, 點知愈起愈多, 前面個海景仲俾豪宅擋埋。果一刻我就明白, 英國D煩野有咩意義。大部分野, 其實都有法律保護。不過家下個legal system overload, 下下都要mediation 左先真係幾煩。

醫療, 上面講左。non-fatal , 佢地可以錯得好過份, 例如斷左手, 佢幫你打右手石膏。但係fatal 或者長期病患果D, 佢地窮人醫療其實好過香港;如果有錢,就飛意大利啦。

仲有其他呢，淨係美股資產增值稅都玩死你啦

2. 投放既資源/架構可能係差唔多，但你睇番近期事件同埋中國既教學方式、內容先，港共一定係朝呢個方向發展，淨係通識、歷史、國民教育呢啲都夠晒洗下一代既腦...如果你仍然覺得係差唔多...只可以話真係教畜

3. 私樓梗係香港好，又club house 又地鐵上蓋又有管理，但你用英國同一呎價既樓黎比先
多人住資助房屋一定係好事？定係反映左貧富懸殊/私樓太貴？而且英國有無咁多唐7唐8樓/劏房套房潛建屋？

移民呢啲嘢根本因人而異

你係香港買樓咪一樣一鋪過比幾百萬地稅囉

你個因果會唔會錯咗少少 點解冇稅收就會冇社會
你哋呢啲阻滯最鍾意嘅北歐國家 佢哋個福利系統直情係私營添 乜撚嘢國家自掃門前雪就變野人都唔知你噏乜柒

左仔*

黨要回血果陣 你乜柒都無呀 去旅行?

夫婦65歲黎講, 大家買100萬年金, 合共200萬
一個月兩個加埋可以攞到約一萬一千幾
如果佢無其他收入而資產唔多過23萬5千
咁兩夫婦每人又可以3715高額長生津, 咁兩公婆一個月合共可以攞接近18000蚊
如果佢本身住公屋或者有自置物業
根本就屈機到爆
仲要搭車2蚊, 大一堆長者福利
如果兩公婆退休有200萬身家, 就可以食過世
假設一個人30歲供MPF供到65歲, 當每月平均顧主顧員平均每月各供1000, 咁1年有24000, 35年就有84萬MPF, 如果保守地買保證基金, 每年1%回報, 咁65歲時就有100萬, 將呢100萬轉做年金, 就算你無儲蓄, 只要自置物業, 就可以每一對夫婦每月收18000蚊退休了。無錢的, 捱頭幾年申請公屋, 看到公屋又可以嘆世界了

2. 投放既資源/架構可能係差唔多，但你睇番近期事件同埋中國既教學方式、內容先，港共一定係朝呢個方向發展，淨係通識、歷史、國民教育呢啲都夠晒洗下一代既腦...如果你仍然覺得係差唔多...只可以話真係教畜

-呢點我真係唔係好擔心,19才子都係左派家庭左派學校出身,你估佢比人洗得腦少?但只要有獨立思考個人意志,一樣百毒不侵.大陸都有民運人士啦,況且香港資訊上(至少暫時來說)唔係封閉社會,同埋我同老婆會教架嘛,你估教育真係靠哂學校?學校夠叫人信基督啦,我不嬲都係敵基督,唔通又唔比仔女讀教會學校呀.

3. 私樓梗係香港好，又club house 又地鐵上蓋又有管理，但你用英國同一呎價既樓黎比先
多人住資助房屋一定係好事？定係反映左貧富懸殊/私樓太貴？而且英國有無咁多唐7唐8樓/劏房套房潛建屋？

冇話好,不過有人覺得香港乜都衰,冇福利blablabla,其實有6成人住緊公房屋又唔講,英國有7咩.

稅係收唔返的, 但係賣樓可以收返幾百萬

Freedom is not free.

但你俾4萬剩計聯邦政府?
計左洲稅/消費稅地稅(如買樓), 同埋股息抽獎稅個D未??
醫保俾幾多?

美國講福利就慳番啦 , 2/3去左軍費
再養班成個太平洋管哂既海岸防衛隊,
仲有有幾多用在平民大家知啦

面家每人可買200萬兩人可買400萬

諗起都扯旗

但d人係咁踩年金,我想問吓有冇私人保險公司夠骼大大聲講"我而家有同政府一樣既plan,不過每個月比政府多$1,唔好買政府果個"

冇丫嘛,因為政府果個明蝕比你(當然都係個濕鳩政府逃避全民退保的方法呢點係事實),唔買就笨

我搵五萬一個月，扣埋父母個20萬, mpf 同 個人免稅額，扣埋政府個兩萬，最後交幾千。如果無哂父母個免稅額，計過要交5萬幾稅。

"""反觀我係西貢買落有間屋, 本來買落翻黎渡假用, 點知愈起愈多, 前面個海景仲俾豪宅擋埋。果一刻我就明白, 英國D煩野有咩意義。大部分野, 其實都有法律保護。不過家下個legal system overload, 下下都要mediation 左先真係幾煩。"""

-呢個比喻有少少問題,你買西貢村屋時政府或發展商保證永久海景架?否則邊個保證包生仔搞到你得唔到咩法律保險咁大鑊?

"""醫療, 上面講左。non-fatal , 佢地可以錯得好過份, 例如斷左手, 佢幫你打右手石膏。但係fatal 或者長期病患果D, 佢地窮人醫療其實好過香港;如果有錢,就飛意大利啦。"""

-我反而幾鍾意香港個公私家醫療制度,香港小事睇私家,大事睇政府,蕭生都講過,外國(NOT美國)好多時係冇私家服務,你覺得身體有事時政府醫生唔同你照嘢就吹佢唔漲等死等延治.香港有小事可以自己出錢照,自己的身體一定自己最清楚.

你個問題根本就唔系政府無位, 是你唔想請假睇政府醫生
我最近幾次打政府門診約經常即日有位播
REG打電話就得, 邊駛請假咁誇張

你想再保守D, 病左咪請假先, 政府醫生有位俾50睇
無位咪300私家

牙就無得講, 除非你牙流血不止可睇急症
排期手術你想平一定要等, 我那時智慧牙都排左政府年幾
你等到就政府100元落樓
等唔到私人四隻智慧齒要3萬度

咁你只可以話人地個system比香港好

英國。。。。。。。日已落廢國就算啦

2. 當然咩環境都會出到清泉，但只會係少數，到時壓迫起黎，老師想點教都輪唔到佢決定，教phy Chem bio 數可能好啲，但敏感啲既話題可能提都唔提得，唔聽話就炒

3. 香港又未到乜都衰，做新移民直頭正添...只係中共插手落黎就唔同晒講法姐，已經唔可以同大家認識香港嗰套黎諗 我覺得英國少資助房屋某程度上係私人市場門檻低啲，咩價位都有啲選擇，當然環境配套都參差不齊，所以民樣都有好有唔好

人情味係以前既事

好玩都開始係以前既事

咁咪唔好玩美股囉

美國你睇公立唔駛等
但你可以當香港睇的私家 , 再把香港私家個數轉美元埋單差唔多

你無睇到樓主用埋美國醫保睇醫生, 仲貴過香港私家成倍

無軍隊，咪好似香港咁任人魚肉囉
沒有東西是免費的

算啦，香港人最難服侍

一生一世做大陸人就岩哂香港人了

唔炒美股，任何增值都要交稅，美國政府搞毒梟唔係販毒係告逃稅

Ching 正常有收入既人已經申請唔到公屋啦
仲係舊時咩 入得公屋係咩人大家都知 蝗/南亞/精神病佔大多數
以前住落個啲就唔計啦 我都係公屋出身
大佬依家新界啲樓都貴到仆街 無家底人士點勤力都難買到樓
樓上有巴打講左自由無價 香港有自由咩？
無自由仲唔夠衰？

有乜問題?

應該話窮撚先會為左避稅留香港

買得起點解唔買, 租既始終唔係自己

我向美國識個有錢白人
佢一樣好樂意比稅
唔似香港人咁小小野就日屌夜屌

嫌稅貴番大灣區就啱
移民唔申請佢地 嫌三嫌四真難服侍

咁唔高興咪返大灣區
我想同你交換

我講過香港教育當然有問題,但英國唔一定係包贏,真係視乎你想要乜嘢,可睇下以下文章

===========

BBC紀錄片：中式教學適合英國學生嗎？

2015年 8月 4日

Image caption 5名中國老師在英國漢普郡的一所中學實施4周中國式教學

英國廣播公司BBC電視二台將從當地時間周二（4日）晚開始播出一部三集的紀錄片，片名為「中國學校，我們的孩子受得了嗎？」（Are Our Kids Tough Enough? Chinese School)

紀錄片講的是讓5名中國老師在英國南部漢普郡的一所中學實施4周中國式教學試驗的故事。

中國式教學的特點是嚴厲，時間長。中國學生在一些知名的國際考試中總是名列前茅。

但是，用中國的教學方法來教育英國的中學生可行嗎？參加試驗的老師和學生又是怎麼想的呢？他們有什麼體會？

首先，作為試驗的一部分，中國老師接管了一個由50名學生組成的9年級的班。

這些學生在四個星期的時間裏，要穿統一的校服，每天早上7點到校，在校時間長達12個小時，中間有兩次吃飯休息時間。每周還要舉行一次升中國國旗的儀式。

而課堂上主要以記筆記為主。同時，還要參加集體練習。學生們還要負責打掃教室等。

校長評價
Image caption 校長斯特哲說，英國學生習慣於可以向老師提問，並且老師要尊重他們的觀點。

首先來聽聽波亨特中學（Bohunt Comprehensive School）校長斯特哲（Neil Strowger） 的看法。

斯特哲去年曾前往上海觀摩中國式教學。中國學生的學習精神、課堂紀律以及班級規模給他留下深刻印象。

斯特哲說，在這5名中國老師接管波亨特中學的一個班之前，他曾和這5名老師共進晚餐，他說中國老師有決心搞好這次試驗。

然而，實驗剛開始的第二天，他就接到報告說，他的學生表現不佳。在課堂不認真聽課，閒聊天，不聽老師的話。

顯然，中國式的教學方法和英國青少年的文化和價值觀發生了衝突。

斯特哲說，英國學生習慣於向老師提問，而且期待他們的觀點得到尊重。
Image caption 學生在跟著老師做眼保健操

隨著試驗的展開，在學校輔導人員的幫助下，以及教師對教學方法進行微調，學生們的行為有所改善。

也許是老師與學生呆在一起的時間長了，師生關係有所改善，一些學生開始喜歡上了中國式的教學風格。

學生們喜歡抄黑板上的筆記，他們說這有助於他們的記憶。一些學習能力較強的學生還表示喜歡中國課堂上的講課方法。

而斯特哲本人認為，課時長對學生還是有一定價值的，英國老師也許不用太擔心偶爾在課堂上自顧自的講課。

但是，斯特哲認為中國學生成績好的真正原因還在於中國家長、中國文化與價值的共同努力，而不是中國老師高超的教學方法。
學生感受

15歲的蘭斯基說自己是一名正常的少女，她喜歡睡覺和自由。但是為了這個試驗，只好犧牲自己四個星期的睡眠。

蘭斯基說，中國老師對我們期望過高，總是對我們高標凖嚴要求。我們還要一天12個小時穿難看死了的校服。

蘭斯基還說，整個試驗跟她想像的不一樣。她說自己原以為跟平時的學校沒有什麼兩樣，只不過是多了點作業或是課堂上寂靜無聲而已。

她說，「我感覺學生根本沒有發言權，一切由老師說了算。」

學生就像是機器人一樣，自己很難適應。蘭斯基說，她喜歡在課堂上表達自己的觀點，提出建議並參與小組互動，提高技能等。

蘭斯基說， 她唯一學到的是如何快速的抄筆記，並聽老師向我們「布道」。

還有，最難的是作為學生的預期，因為老師總是期待你是最好的學生。

如果你不能成為班裏的尖子學生那就根本沒有意義去試了，一切都是分數說了算。

而且課堂環境封閉、壓力大。 班裏有50名同學，這本身就很難讓人集中精力，更別說讓你覺得要時時刻刻與他們競爭了。

尤其是理科，更具有挑戰性。

有時，我們聽膩了老師的講課，但突然老師讓我們回答我根本不懂的問題，一下子讓我覺得非常不自然，我感到措手不及。
Image caption 中國老師教學生扇子舞

這讓我壓力很大，所有的同學都看著我，還有拍攝鏡頭。我覺得一下子就懵了，覺得自己很蠢。

我們的中國老師認為我們就應該像刀槍不入的海綿一樣，不知疲倦地吸收所有的知識。

當然，也有一些好的地方，比如我很喜歡學跳扇子舞和中國廚藝。比起又難又枯燥的勾股定理（也稱畢達哥拉斯定理）和英語語法好多了。

蘭斯基說， 自己永遠也不會忘記中國式教學的體驗，因為那是她生命中最有意思的一件事。

中國老師
Image caption 數學老師兼班主任鄒老師說，英國的孩子很獨立，這一點給他印象很深。

數學老師兼班主任鄒老師說，他對自己能參加這個紀錄片項目很感激。他說，自己也學到了許多東西。

他說，作為班主任，他成功地把中國的班級管理機制帶到了英國學校。

他還建立了班委會，讓學生們承擔起責任來，併發揮學生的領袖作用以及溝通、合作和組織技能。

鄒老師說，他最初對自己的教學方法信心十足，但是在實際當中卻遇到了一些問題，有些學生覺得難以適應。

比如，當他教授勾股定理時，他決定讓學生自己找到前提，並能夠證明和應用這個定理，但是許多學生說，這根本沒有必要，知道如何應用勾股定理就足夠了。

同時，鄒老師也表示過了一段時間後，他也更了解英國學生的學習習慣，雖然他還是堅持自己的教學原則。

還有一件令鄒老師難忘的事是，一名叫喬的男學生在教室裏摔了一跤，挫傷了手，痛得哭了。經過校醫的檢查，給了他一些冰塊，並建議他去醫院。

當喬的媽媽和弟弟來接他時，鄒老師注意到了一個小小的細節特別令他印象深刻。

喬當時背著一個非常重的書包，但他並沒要求任何人幫他。喬的媽媽也沒主動要求給他拿書包，喬也沒要求他媽幫助。甚至當喬的小弟弟主要要替他背書包時也遭到了橋的拒絕。

鄒老師說，不知道這是不是英國教育的結果，訓練孩子的獨立性。這一點給他的啟發很大。

（編譯：凱露 責編：路西）

美國咁大，又唔獨剩悲Area

網友反饋

我曾經在中國上過學，我認為教育方式取決於社會環境，在中國的社會如果沒有好的文憑，是很難生存在社會上。中國學生也有自己獨立的思想，大多數為了自己的前途自發式的嚴格要求自己的，大家都怕被社會淘汰，並不是人們所想的學習機器。說到底還是在中國社會上競爭比起很多西方國家都激烈得多。比起西方教育他們更現實，明確的知道在社會上競爭道理「優勝劣汰」，在某種意義上西方孩子的環境要比中國的孩子幸福很多。

未署名

見過給豬催肥麼？短期內給豬注射大量生長激素讓豬變得肥大，但這種豬肉不但難吃而且有毒。中共的教育與此類似，就是強化培訓，短期內充填大量知識進人腦以應對考試，就像特種部隊出陣前的強化訓練一樣。讓中國教師去英國教書，分明就是英國人找死。如果欣賞中共的教育，那就把你的孩子送進各種強化培訓班，同樣可以達到效果，還可以避免被中共灌輸各種反人類的價值觀。

未署名

這不叫中式教育，這叫中共式教育。

中共式教育之所以在英國的教學實驗中遭遇了嚴重挫折，核心原因只有一個：目標對象無法被恐懼！

離開了恐嚇、威脅等粗鄙的下流手段，中共式教育顯得是多麼的拙劣、蠢笨！

在無法恐嚇、威脅目標對象的情況下，這些中共式教育的實施者，顯得是多麼低能、可笑！

未署名

在西歐不能以亞東教學方式指導,西方國家以智能啟發式活用教導.

馮國樑, Raleigh, NC, USA

中國的教育是老八股教育，是填鴨式的教育。培養的是沒有思維的機器。西方的教育是質疑權威，挑戰權威，是培養具有獨立思考能力的創造者。西方的教育體制更好，千萬不要學習中國的教育方式，中國的教育只能培養出傀儡，好控制，好統治的愚民。西方的教育培養的是社會的精英和改變社會的創新者。千萬不要學東方的教育方式。東方反而應該學習西方的教育方式。現在中國人，中國學生，創造性差，沒有創新，沒有獨立思考能力，沒有獨立能力，全都是中國的教育太差，根本就培養不出人才來。

lovecat, china

已經看過第一集了。

紀錄片中，這五位老師，絕非中國教師的代表。以楊君為例，她好勝、古板、偏執、病態！楊君在面對與成長環境和性格特點全然不同的英國學生時，依然一副呆板、機械的專制領袖面孔，說她偏執、病態毫不為過。即便是在中國非常傳統的學生課堂，優秀的教師早已不是頤指氣使的家長做派，他們非常懂得因材施教，並盡可能激發每一名學生的主動性、創造性。

因而，用楊君的課堂來佐證中國式和英國式中學教育的差別、優劣，實在貽笑大方。

zhang, jingzhou，hubei，china

這是一個經濟，文化，社會環境全球化的時代，各個國家的內涵都會有一個的交流，因為文化環境的不同，這種交流就會產生衝突，碰撞，甚至矛盾。我們不能說哪種文化更好，環境決定一切。這個社會不再是「強者生存」，而是「適者生存」，社會不再是單純的能力者的世界，還有一種「關係戶」，全世界都一樣。所以，我們只要在自己所能接受，能適應的環境裏努力，發芽，生根，直到擁有一個自己不會後悔的人生。當然了，如果把兩過的學生放在一起比較，作為學生這個角色，中國的孩子做的更好一點，他們掌握了更多知識，即使可能並非他們本意，可能有人會說老師教的都是一些死知識，國外都是自己研究的，對於這一點，我十分同意國內方法，幾千年的知識總結下來，你不去用，非要自己去總結，這不是腦子有洞嗎！有哪些個精力，還不用前任的知識解決後人或未知的未接的問題。但作為一個青少年，英國的孩子擁有的是中國孩子一輩子都得不到的體驗，因為人生是一場單程的旅程，一旦邁開了腿，就回不到過去。總而言之，因為目的不同，所以走的路不同，做這些比較是無用的，教育不同，社會環境不同，思考方式不同，國家管理模式不同，未來的社會需求也不同，不確定的因素太多，沒法比較。改變不了社會，就去適應它。

felicity Jia, China

東西方教育的根本區別在於：是培養一種獨立自主精神還是功利主義。許多西方的孩子，小學3年級作算術還要掰手指，但不妨礙日後的想像力創造力。中國的孩子從幼兒園就受煎熬；如何贏得一面小紅旗？上小學，如何贏得老師的好感，當上三好學生。幼兒園老師是寵物訓練師，小學老師是半夜雞叫裏的周扒皮，中學老師是老媽子，到了大學，老師成了掘墓人，把大學生們應該具有的自由精神徹底釘入棺材。中國人總是自詡有多麼聰明，但是創造力何在？自主精神何在？在西方國家，無論是咖啡館還是在海灘，總會看到眾多人在讀書。以色列人平均每年讀70多本書，遠比我們一些所謂的知識精英一生來得多。中國的職稱評定就是染缸，把知識分子僅存的創造性扼殺殆盡。中國封建社會的科舉制，從實用性到挑戰性遠比當今的博士論文難度大

得多。五四時期北京大學的治學精神還能在當今北大清華的學子身上顯現嗎？看看如今的中國人多麼的雷同，因為他們身體內的精神荷爾蒙已被閹割。滿清時期，還有過著名的蘇報案。如今的中國媒體就是會發聲的機器。聽聽外交部大員們的講話，你真不知道他們是講給國際社會還是講給他們的上司。如果知道西方史學家的中國唯一論，作為中國人你會非常驕傲。幾千年的中華文明史，鮮有西方歷史上的宗教不寬容和種族歧視。得之於老祖宗的包容精神。源於人類骨子裏的自由精神。30年計劃經濟的創傷，一代人可以恢復，如果成了精神太監，中華文明就絕後了。

Tian, China Beijing

首先中國的立場就跟英國的完全不一樣

英國的放羊式教育挑選出的也就百分之十的精英教育 然而這只適合小國家亦或者地廣人稀的地方

而中國選擇統一標準去要求買一個人 好的會更好 差的也不會拉低水平線

新中國建國60年 這種水平的速度已經讓世界目瞪口呆

只是地點不同 所以效果不一樣

像是那些只吹捧國外式教育的人 你確定你不是懶？你確定不是自己不努力所以才在競爭失敗後發出這樣的聲明 說中國教育是辣雞

鄭敏文, 台灣

我覺得這是很有意思的實驗。如果有可能，讓每個家庭或孩子得以選擇自己想要的教學方式，例如想要中國式的教育、台灣式的教育（主要是背多分，考試為主，老師是權威的，學生是聽話的。老師最愛分數高的學生。）就選擇這種教育。想要英式或西式教育的人（主要是創意和培養思考獨立能力，老師得尊重學生的觀點...），就選擇西式教育。而不是硬要住在哪兒就非得只能被迫接受那種教育方式（或文化制約），不就得了？

丘引, 台灣

我是一名剛從上海初中畢業的學生。不知能在哪裏能看到該紀錄片，好吧，我認為教育應該有宏觀和微觀之分，微觀指的是老師個體的教育方式，這是每個教師的自由並根據其喜好而因人而異，宏觀指的是大背景下潛移默化地改變著教師的教育方式，例如在中國，大背景是應試，在英國則是基督教文化。首先我認為世上沒有人喜歡考試，因為人本來就不是被分為三六九等的，至少現在在中國上海，人們也逐漸意識到應試的弊端，在課堂上會有意的區分考試考和不考的內容，所以看了預告片，我認為那些在英國授課的老師屬於自己的東西太少，缺乏個性，有些「放大了」所謂的「中國式教育」。至少在我們初中，課堂的授課方式也在逐漸自由化，我愛我們的語文和歷史老師，當然別的老師也會這樣。他們不總是按照課本上的黑字照著讀，而是

貫穿著他們各自的思想和智慧的結晶。我們也並沒有上12小時的課。上課的氣氛也遠比那些在英國宣傳「中國式教育」的教師要來的輕鬆，口氣也無那麼嚴厲。應試的弊端在於答案是有限甚至唯一的，但這只是教育的一部分，它也教會了我們如何處理眼前的問題，如何鑽研並解決這些問題，只是這些問題具有局限性。還有我在想為「中國式教育」修正一些觀點，我們並不是完全聽從老師，我們是會質疑的，只不過是接受過比較正規的訓練以後質疑的，雖然會有局限性，但這些問題我想比英國那些異想天開，把科學不當一回事的朋友更犀利更針鋒相對，在課堂上認真聽課是為了效率，這一點我想是沒錯的。真正會學習的人不會沒有問題。還有不要蔑視中國教育，我們可以說是應試的產物，也是受害者，如果有比應試更好的教育方法，我們為何

不去遵循呢?有考慮過人口問題嗎，有考慮過中國基本國策嗎？·我們只是更成熟一些，相對於你們。

David Long, 中國上海

看這個紀錄片的時候我笑了很多次，中國式的教育是有他的問題，不過英國式的教育也同樣，其實主要還是大環境不一樣，你需要面對的東西不一樣。譬如教育用不同的大綱這樣的事情，在學校用不同的大綱和標准考核，可以將來你到了社會上呢？社會是否會因為你能力低就用不同的標凖來對待你呢？沒有優勝劣汰的壓力，自然就沒有動力

Jinyu Liu, China

我看基本教育沒有什麼可以選擇吧？

由初一開始，到高一、二，應該盡量多學。好老師能好好指點，學生認真學習，多充實，對以後才可以發揮。我大學時有一位洋教授做研究，碰到瓶頸，兩年解不開一題方程式，得不到補助金。後來 剛好有位台灣（已經40多年前的事）新研究生的到來，幫忙一看，10分鐘就解決，他說他高中就學過了。教授當然感謝不盡。

你說基礎重不重要，數學重不重要？如果學生在班上要有興趣，比較打扮，大家談談天，。。恐怕結果是越來越糟。古希臘很文明，現在連普通賬都付不起，為什麼？

sk, Canada, Toronto

因材施教才是正確的，長大之後不是成績好的就能幹出一番事業，也不是成績差的一無是處，只是每個人擅長的領域不同。中國教育雖然比較屬於填鴨式教學，但是不可否認你會學到很多很多知識，而且對於數學，我覺得中國數學挺不錯的，可能我自己比較擅長數學吧，經過長時間的數學訓練，邏輯思維和反應能力都比較快。雖然可能創意沒有非常多，但是不可否認我依靠敏捷的思維能力贏得一席地位。那些急著否定或肯定中國教學模式或者英國教學模式的人都太片面了。把每個人的不同都忽略了，適合自己的才是最好的。我覺得這個紀錄片有意義在於，兩國的人們都在取長補短，各取所需。

Hannah Liu, Cananda

別逗了，中國的教育並不是為了教育，而是一種篩選工具。只有3%左右的人能夠考上國內的重點大學，而這3%裏包含了絕大部分的高智商有意志力的人，這些人才是中國未來的領導者。至於為什麼中國的大學被人說不如國外，那是有兩點原因造成的：一是國家對高等教育的投入，二是企業是否依托於高等大學，也就是企業是否對高等大學有投入，比如說實驗室和培訓班。其實中國政府本意是需要篩選出人才，可是很多高中就以高考難度為噱頭而去搞應試教育，目的是為了賺錢。說到底還是因為中國人太多競爭太激烈必須這樣。

Alan, Aachen Germany

教育應該是因才施教,不應一慨而論,如果可各取所長就最好,前提是家長的心態和配合

adlan, uk

中國教育培養的是聽話的奴隸工具，不是培養人、更不是培養獨立思考的人。

若英國覺得很需要聽話的奴隸工具而不再需要獨立思考的人了，那就採納中國教育吧。

zyl, usa

教育的目的是培養人, 而不是製造解題的機器.

先學好做人, 再學好做事, 教育也是一樣.

mark

寫的好

Liuguoxi, covtreny

當然不適合！

共產主義的教育體制怎麼能使用在英國，這些被邀請到英國的中國教師，本身也從未體驗知道什麼是民主自由和基督教國家的文化。

就我個人的觀點：英國不應該從中國學習教育的方式，另外這些中國老師們的評論非常不客觀恰當，因為個個層面以中國來比較是很不智！

Leewang,

我在中國上學的時候也沒7點到教室， 每天4 5點放學以後老師就是說至少在家學習一個小時。 感覺你們把中國教育勞累性放大了。學多少小時我們在匯總過也是自己說的算， 每天12個小時。 題海戰術啊

未署名

一個如此＂獨立」 ，以至於連《教學方法論》都企圖否定的人，充當一校之長，不是太＂獨一無二＂了嗎 ？ :-)，

William, IAmsterdam

中式教學法基本上建立在考試權威之上，這很大的原因是來自於各類的「統一入學考試」，只有分數才是一切，自然老師只要求你考得高分，考試以外的問題或質疑課本內容都是無益的，因為考試不會考。亞洲國家普遍如此，美國在抑制考試分數即一切的方面做得比中國大陸、台灣、香港、日本、韓國等等地方要強，說福利制度這部分顯然是忽略了考試文化的觀點。

Lucas Lin, 台灣

這哪裏是個教育問題，這是個體制和文化問題，中國的獨裁體制和文化決定了只能教出「羊」來，而且是沒有犄角的羊，而歐美文化是強盜文化，是TMD的狼文化，所以他們的教的是如何成為強盜，如何成為狼，如何吃到羊，現在這個實驗是讓一幫「羊」從「狼種」裏訓出「羊」來，我只能哈哈了。。。

未署名

中國有句格言:"一方水土養一方人"明白了這普遍道理，人們就懂得了世界上為什麼有不同的民族，文化，語言，價值觀，教育觀，有東西南北中，有漢英荷語，等等，一言以蔽之，"一方水土養一方花朵"。我想建議:BBC能續拍第2集紀錄片:《英國中學教師在上海建平中學一個月的教學實踐錄》。我很感興趣這種"東西方教學法比較學"。

William, IAmsterdam

其實亞洲個套，訓練基礎野係好既
但基礎以上既野，就開始好差
講高等教育，還是美國好

淨係覺得佢身在福中不知福

說到底還是在中國社會上競爭比起很多西方國家都激烈得多。

真相: 中國社會人多命賤人均資源少

咪係
你有錢賺先收你稅，你蝕左仲會回水俾你

唔通60蚊買匯豐好？

用2球野買左年金, 用十年時間就可以回本

呢個真，年年係香港交幾十萬稅已經好金，去到英國交起碼double仲要比人label埋垃圾難民爭飯食難搵工，攪公司又未必有返香港嘅優勢，留係香港扮順民、做太空人搵到錢轉做外幣好過了

美國係搾9d有錢佬
香港係搾9d中下階級既人
條友咁都唔明就去大灣區住算啦

有錢住香港不嬲都係好好
一直以黎都係咁

有錢買即係有錢俾地稅啦
除非一砲過既啫，唔係做按揭果陣都會計埋你俾唔俾得起地稅

好慘 建議樓豬唔好去

咁你而家係邊？

認同

我以我會比個女讀完初中先去外國

初中前香港教育係好東西,D人唔識先亂屌河馬

佢地就係比較緊既就係有錢買樓既情況
香港畀物業稅抵到仆街

係香港搵五萬 一個月
但去到美帝 一個月交稅已經四萬... 你估佢每個月搵緊幾多?
佢呢個level又點會 仲介意父母免稅額吖

交幾多稅唔係重點，要睇支出收入比例
生活成本多少
你真正可動用既收入有幾多

我向紐約自費睇西醫，才100美金
用醫療卡仲要收100? 你去左邊度睇?

租俾人就啱既，自住既話Bay Area先係八千港紙一尺，我就唔會J香港個地稅啦

窮人或後生先咁諗 高樓價買番嚟始終都係自己 公屋唔好話女 男都會極度歧視你

有錢人都會J 低稅既
始終一蚊都係錢

首先要有命去到65歲

你幾有錢都好，都會有上一級既人歧視你

窮撚如我，要等埋bno出新措施
諗住先去英國探路，落到腳再接老婆仔女過黎
我都想即刻走，但鬼叫自己窮咩唉

有錢人係會諗方法避稅

咁就香港更易避啦

美國係搾9d有錢佬
你瞓醒未啊？

美國班有錢佬稅率仲低過普通打工仔
畢菲特交緊16%入息稅
普通人係交緊20-30%
Amazon 一年賺過百億美金一蚊稅都唔使比

我怕佢DEPENDANT係要用收入計咋
因為BC都要冇理由BNO唔使
ANY肥

咁係d“有錢人”唔識避啫
又唔見Bill Gates Mark Zuckerberg Elon Musk黎做香港人

冇錯, 大城市中心係一樣貴
但你可以比較下其他距離大城市中心1-2小時車程d盤
香港仲貴過倫敦紐約

星加玻大部份人都住政府提供屋

咁全部人都被歧視?

講緊退休生活保障, 梗係過65歲啦
唔通50歲就比退休保障你咩

新加嗰啲都係買

香港好多人對d官講歪理冇感覺

同佢講啱就啱錯就錯 而家顛倒是非黑白都得? 佢話係咁㗎啦 你又拉唔到佢落台 佢唔推冧亂經濟就得

英國以前都有類似 public housing
但住戶都係騎呢怪，你住落就未必噤講

外國 homeless 一樣受政府同警察好差既對待

唔好一味以為外國就無自己既問題

雖然可以每人買200萬, 但如果買咁多就會超過攞高長津的入息上限
所以最好係每人買100多的, 唔好過上限
至於有剩O的錢點處理, 犯法的事我唔會鼓勵, 要自己用腦諗

原來灣區咁撚慘 我想同你交換 我呢到都係灣區 不過係大灣區

//呢個比喻有少少問題,你買西貢村屋時政府或發展商保證永久海景架?否則邊個保證包生仔搞到你得唔到咩法律保險咁大鑊?//

無話包生仔, 自然天災影響梗係無問題。但係有人為左私利做左D 野, 令到我有damage, 政府自然應該保護我。健全法制就係要保護市民財產,唔會受到其他人既謀利行為而引致損失。正常係英國你攪D咁既野係要問city council。如果你擋到人除非你同受影響人傾好左, approve 左,否則city council 唔會批,我告入左你, 起左都要拆翻。另外, 如果你衰左,最後可能會claim city council's negligence, 所以佢地睇得好緊。但係香港似乎就無呢個保障喇。

//我反而幾鍾意香港個公私家醫療制度,香港小事睇私家,大事睇政府,蕭生都講過,外國(NOT美國)好多時係冇私家服務,你覺得身體有事時政府醫生唔同你照嘢就吹佢唔漲等死等延治.香港有小事可以自己出錢照,自己的身體一定自己最清楚.//

英國點會無private service....咁大間London bridge...有urgent care 架。再唔係The London Clinic都得...美國唔熟...但歐洲大把wor...好多有錢大陸人專登去歐洲睇intensive care ...

一年稅 50萬港紙 即係差唔多65k美金
如果用 NY Household Income計 當佢加埋FICA. 收入大約係 186萬hkd..
有錢人 可能連傷風都要去睇專科呢

退休最緊要保證死前個個月有現金流, 回乜鳩野本呀, 將O的本帶入棺材呀?

咁你咪移民過去囉
而家有人唔比你走

拎住盤上市大企黎香港避
唔係講笑呀大佬

政府唔係話政府年金唔會計入長生津資產同收入度咩?

當做收入, 但現金價值部份不計入資產
所以要控制住每月派的錢唔超過申請長生津上限

無仔女咪唔講回本囉
用上面個例子, 用兩球野
65就買, 買十年都係只係75歲, 健步如飛, 仲可以拎多十年

咁多人俾正皮你
移燈仔真係得啖笑

我始終唔明點解你一開始買時有景之後冇景就係有人唔保障你.你又講唔出是否有人拍心口講那是永久景.

你講倫敦梗係有私家啦,我住鎮仔丫嘛,私家牙醫就有.

有仔女又點??

你應該保障你自己晚年生活先, 定係仔女生活先?
到你退休時, 你仔女已有搵錢能力, 但佢地唔一定養你, 而你已無賺錢能力
因此必定係優先保障自己到死前的現金流, 有多余再分比仔女

係 美國個移民官真係唔批 唔比我走過去

唔講笑啦
咁有錢人寧願係香港搵一百萬交十五萬稅
定係係美國搵二百萬交六十萬稅？

呢樣野當然係相對既
你就咁拎美國果邊既稅率做乜
而且香港除左稅重有其他野搾9普通人

你真係真心覺得係美國好好搵?
好似巴菲特咁渣股票還可以
做生意比人周到少少野就燒幾百萬[sosad

上年我先有個客 個website比人捕左3年
因為幾粒英文字 比人包左黎告
輕輕地咁燒左幾百萬啦

講風險 香港低好多

不過
amazon我記得佢係認承左整d野先有優惠

咁慘
衰乜？

不思其解, 咁同我講既野有咩衝突呢?
既可以保障自己生活, 仲可以回本拎返突
btw 你個「余」字....

寧願係香港搵一百萬交十五萬稅
再係美國生活

why not both
想咋麻, 唔駛一定做到

咁無辦法
人地唔歡迎你
你連去慘嘅資格都無

扣咩稅可以扣咁多？ 我搵5萬交兩萬幾三萬

你咪試一次係咪咁正囉，好似2019年開始，美國佬玩拖簽證，成班大陸客一齊無得去exhibition，

所以呢, 年金FOR 老人家係好有用
有穩定現金流唔駛依靠仔女供養, 對子女又不構成任何經濟壓力同負擔
可以令兩代人生活更和諧, 唔駛月月比家用, 生日大時大節請兩老食下飯佢地就好HAPPY

香港交地產稅都係十幾廿萬一年

所以早排放寬BNO當地工作算唔算搵笨柒?
冇BC福利, 但係要交足稅?

前提係閒閒地有返一球野係手可以放心買年金既老人家

喺香港交幾多稅都冇福利
外國交多啲就多啲保障

如果教育制度繼續向而家個方向行，而家由小學開始讀嗰d到中學畢業應該變左小粉紅

唔好話咩讀左校都有陶傑，年代已經唔同左，佢地身邊起碼同學有6-7成係劣質中國人，嗰種影響力無野及得上

前面我都有講, 由30歲供MPF買保證基本, 當平均一年有1%回報, 每月供2000, 咁65歲MPF就有100萬, 都唔計你有幾多積蓄

MPF同年金兩個PLAN係相輔相乘

識得玩其實退休係無問題的

所以覺得係Bay area嘅好撚慘嗰d真係可以考慮快d嚟大灣區 呢到無任歡迎 香港政府都話大灣區發展潛力巨大 將來一定好好
我就覺得Bay area好過大灣區嘅
少個人住係Bay area 多個機會俾其他人留低

即係又係後生仔養老坑囉，雖然我覺得英國都係，去到班後生有資格拎時個pool隨時已乾塘
而家班香港後生有命活得到65歲既比率已經少好多

每個年代都係既得利益者係最後贏家

講得好啱，大家記住唔好去英美澳加紐，繼續做個勇敢的中國人。咁差既地方就留返比我去好了

我估佢講個福利係指失業援助
照計你肯返工教育同醫療應同當地人睇齊的

你識唔識中文?
無論MPF同年金都係用緊自己O既錢, 點會係後生養老人

香港其實都好好褔利
到65 歲收埋d資產 拿長者生活津貼 都有3千幾蚊
英國： 要供足35年 到65 歲先有6千幾比返你

你喜啦

我就當正自己(偽)鬼佬,你有冇聽過鬼佬怕自己仔女在香港受教育後成為小粉紅咁好笑

人地有自信架嘛,仔女咁易比人洗腦去到外國咪一樣信埋D科學教派果D on9嘢

成日講稅 低稅制冇代價咩
出面樓樓平10倍8倍冇人講

一係又會有人講交完「重稅」咪又係淨係買到一間半間
即係點？原來心入面都渴望去到第二度可以有機會做到平時成日屌7既上一代老屎忽hold好多間炒下樓收下租？

諗清楚去到係想要咩啦屌

成日講稅 低稅制冇代價咩
出面地方d樓平10倍8倍冇人講

一係又會有人講交完「重稅」咪又係淨係買到一間半間
即係點？原來心入面都渴望去到第二度可以有機會做到平時成日屌7既上一代老屎忽hold好多間炒下樓收下租？

諗清楚去到係想要咩啦屌

美國就真係有錢佬天堂 比華利山果d屋仲靚過Iron Man間屋 有私人直升機坪係屋企 屋入面乜都有 香港你都幾難做到咁 香港班有錢佬仲住緊係香港純粹係因為生意係香港姐

美國除左油平 牛奶平 牛扒平 我諗唔到仲有咩好處

ho ball

mpf係自己錢
年金應該政府要倒貼少少或倒貼多多(當你正常平均壽命)

細蚊仔

英國政府勁窮好似已改到68歲了

唔排除遲d再加鐘

但英國好多小偷, 仲好多歧視.

irs全球姦殺令諗起都興奮

唔好咁啦 佢柒到無地自容啦

如果你鐘意黑警，中共，港共多d,咁冇野好講

返第一個星期工, 糧都未出, 稅都未交, 出左意外都享有當地醫療福利

供不應求係政府專登整出嚟，佢控制個供應咪得囉
冇高樓價，佢淨靠利得稅薪俸稅就唔會夠洗

小偷咁荀?

係持刀賊老笠呀

我個妹半年前先中過

係連燈講事實係無人會聽, 佢地只會一廂情願sir this way.

係英國住個時 我個friend畀啲黑鬼搶咗架車,
畀人打到豬頭咁.

仲有喺歐洲旅行嗰時個女仔friend畀人偷咗荷包.

不過對後生仔黎講
幾十年後既100萬, 仲算係咩錢呀

我奇怪咁多人正評佢係點解, 真係覺得佢句野岩?

交唔夠咁多年仲要一個仙都唔俾番你，變相供人地退休
香港強積金至少你供得多攞得多，英國你揾千萬年薪，每年供廿幾萬，最後每月都係六千入袋

話就話鄉郊樓平，但係大部份工都起倫敦，租間房 (無廁所) 都至少六千起跳又唔講

算唔拗落去，無結果
而家個狀態係你睇我好我睇你好

歡迎你繼續話比大家知英國既缺點，始終活喺相應既國度下先知好壞
我都係講返香港個壞處比你參巧

咁你比左舊錢又已經退休無做野點可以錢生錢，玩動森咩
市場經濟靠邊D人令到你舊錢可以有增長
而家班老坑佢地後生時全世界有無咁多人口一體化未
去到而家呢班後生退休時班老坑早就死晒，到時全球人口極度老化又邊個養返佢地

個政府咁行落去開補血劍時第一個鋸D老坑錢啦，仲想安老

冇錯

各人喜好同選擇不同

我就用腳投票死返黎你眼中的地獄aka香港喇

等個女初中或高中時再死返去你眼中的天堂aka英國,或者叫佢死去英國寄宿,自己在香港做到退休先去

利申:女四歲,我四章

交十幾萬稅,你講下你搵幾多錢一年?

自己諗下佢住邊到啦！唔講啦

唔好on9啦，有幾多褔利呀外國

睇病唔洗錢 仲有冇？只可以講餓你唔食

最近啲老人家唔睇醫生 所以先有位
疫症之前 遲幾個字打去都冇晒位

點解唔想請假睇醫生呢...
因為如果你後生 又唔係食屋企住屋企 好大機會份糧係唔夠駛
而勞工法例就係話 你請一日假可以唔pay

政府嘅權力係可以好影響你嘅well being
我寧願俾多啲稅 要個好啲嘅政府

至於剝牙 正正反映到香港係有錢就有well being 窮人條命係賤啲嘅concept
窮人條命賤啲
然後system唔allow窮人one day會好好過活/變有錢人
咁冇人想一世條命都賤啲

咁結果大家睇到 後生嘅個個plan移民

然後system唔allow窮人one day會好好過活/變有錢人 <--- 似講緊英國wor

--------------------------
以扭轉的貧窮
by 風傳媒 2015/07/21

貧窮，是有機會翻轉的嗎？英國BBC 一部紀錄片，拍攝了49年時間，記錄來自社會不同階層14個孩子的人生。

富豪之子永遠是富豪？photo credit：Devin Stein＠flickr (CC BY 2.0)

對你而言，社會階級只能不斷世代複製下去？靠教育翻轉，可能嗎？

56up youtube1
長達49年的紀錄片，無法倒轉的真實人生。photo credit：YouTube
56年之後

2013年英國 Granada Television 製作、BBC 播出紀錄片《56 UP》，導演以橫跨49年時間，鎖定來自不同社會階層14個孩子，每隔7年拍攝一次（累積7片共850分鐘），日前於公視播出。從這驚人的49年影像紀錄中，你發現什麼了嗎？

《56 UP》將49年人生縮時至150分鐘

《56 UP》2013年在英國播出時曾引發熱烈迴響，導演艾普特（Michael Apted）從1964年拍攝起，完整記錄14個孩子（11男3女），有人家境優渥每7年都現身受訪，也有人曾經流落街頭，讓劇組找不到人。

Oscar Rethwill
人生的起跑線，從來就不曾一樣。photo credit：Oscar Rethwill＠flickr (CC BY 2.0)
夢想，從小就不一樣

片中，讀私立小學、家境富裕的 Andrew 與 John 才7歲已開始學讀《金融時報》（Financial Times）、關心經濟情報，對於未來，Andrew 與 John 隱約知道應該會平穩念完牛津大學，然後畢業成為律師。

56up youtube5
家境優渥的 John 小學已開始讀專業報紙。photo credit：YouTube

出生自貧民窟的孩子則沒太多時間談夢想，有人單純希望長大能到附近超市上班，眼前最大的夢想甚至是看到自己的爸爸能吃飽。

56up youtube3
有的小孩長大想進國會，有的小孩長大只想平凡的到隔壁超市上班。photo credit：YouTube
150分鐘的繼承人生

斷續49年過去，當年念私立小學的富豪之子們確實牛津畢業成了知名律師，並承接上一輩過著優渥生活，而他們的下一代也一步步照著49年前爹娘走過的老路重複人生。

56up youtube7
John 如願從貴族學校畢業、進入牛津大學就讀。photo credit：YouTube

中產階級裡，Bruce 牛津數學系畢業後當上公立學校老師，生活恬逸；Peter 大學畢業當過老師，之後改任政府公務員，家庭幸福，就結果而言， Bruce 與 Peter 仍安穩的處於「中產階級」框框中。

56up youtube9
時光流逝，John 順利成為1名律師。photo credit：YouTube

7歲就學看《金融時報》的 John 與 Andrew，一個如願念完法學院，成為一名訟務律師，一個35歲已當上律師事務所合夥人，Andrew 甚至在影片後段，不諱言承認「從影片記錄我們一生走來，證明根深蒂固的階級制度，是確實存在社會的」。

56up youtube4
Andrew 小學就學讀《金融時報》。photo credit：YouTube
唯一中產階級晉升上層階級

Nick 牛津物理系畢業後，28歲移民美國，到威斯康辛大學研究核物理，最後順利升等、成為大學教授，有過2次婚姻（後續情歸1名外貌美麗的美籍女子），他是《56 UP》全片唯一成功自「中產階級」晉升「上層社會」案例，順利得到自己夢想中的生活。

56up youtube13
Andrew 年僅35歲已當上事務所合夥人，家庭美滿。photo credit：YouTube

而底層社會的下一代，49年後仍常與「失業」問題相伴，他們的小孩也很少念到大學，並接續做著黑手、保全工作。

56up youtube14
步入中年的 Andrew 直白承認「社會階級制度確實存在，並且根深蒂固，未來也很難改變」。photo credit：YouTube
《56 UP》彷如49年縮時攝影

影片中的每人，隨著年紀增長不定時複習自己的倒轉人生，都無法不為自己的改變詫異。我們清楚發現，從影片一開始孩童們的高談未來夢想，直至數十年光陰飛逝，有人家庭、事業兩得意，有人卻成了流浪漢。

56up youtube55
階級複製的繼承人生。photo credit：YouTube

《56 UP》彷如殘忍證明「社會階級永難跨越」，49年過去，富豪的孩子仍然是富豪，窮人的孩子仍然是窮人。
日復一日的殘忍真相

優渥的社會資源在你出生前似早被瓜分殆盡，當你懵懂長大、某天愕然驚醒，你的人生已無法從頭，只能默然接受這令人無法言語、卻又殘酷的赤裸事實。

一早講左班友自己ff

謝鼓勵
但dependant（我無理解錯你既意思係指家屬），用收入計既意思係？
係指我要係英國搵到幾多錢，先可以接家人過黎？
如果係，我就成世係大灣區啦屌
咁英國所謂新公布既方案，俾30萬現有bno持有人一個逃生門呢樣野都好流下wor如果咁計

你交得幾千蚊稅 點移？
咁你咪唔好移囉

有冇人知佢講緊乜

經商/long term capital gain/創造職位 有優惠公唔公平睇人而定。不過最緊要清楚知道個制度係點係咪自己要嘅嘢

雖然年金唔會加, 但長生津會加, 都可以對坑到部份通賬

英國與台灣一樣有保障周全的全民醫療保險，稱為 National Health Service（NHS），就我住在倫敦的四年經驗來看，我覺得英國健保 NHS 與台灣健保相似，看病費用不高且人人享有的保障均等。而身為外國人的我們在申請簽證時，都會繳交 IHS （Immigration Health Surcharge）費用，也就是健保費，因此我們所享有的健保福利是與英國人一樣的。

遊客在英國看病免費嗎？

遊客去醫院看病是有可能被收費的，但是否需要花錢需要由醫院或者GP來決定，大部分時間只要病人可以，都是需要提前付款的。在英國是否可以免費看病並不是根據國籍而分，而是在英國多長時間。只要持有英國6個月以上的簽證，就被視為是UK residents，能享受英國免費看病的福利。但是就算是遊客，有些醫院的急診和GP也是免費的，再次重複，是否花錢需要由醫院或者GP來決定。

原文網址：

Dependant有人解作所有直系(非向上直系)家屬
我解作受助家屬(因為我都做過dependant受助家屬)
因為而家未有正式公佈
所以大家估估吓
但BC來計,帶個未有英藉的家屬去英國係要經過入息審查同資產審查

If you’re just bringing your partner and no children, you’ll need an income of at least £18,600 per year before tax.

If your partner is bringing children with them, you’ll need to earn an extra £3,800 for the first child, and an extra £2,400 for each child after that. You don't have to pay the extra charge if you’re bringing children who are British, EEA nationals or children who have indefinite leave to remain in the UK.

If you’re bringing children and your partner is already in the UK, you’ll still need to show your income is £18,600 plus the extra amounts for your children.

不過算係咁,可能因為太政治唔正確,連英國白鬼(如非住倫敦)都有D比唔起屌哂鬼,所以咁多年都冇乜加過價,而家易MEET好多,以前仲難MEET

我外母持BNO去英國探我時比蜜蜂針要入廠

係要比錢的

英國而家D吸毒問題都幾嚴重, 細到11-12歲都已經吸
有D區治安愈來愈差

第一，美國所謂「公立」嘅醫院的確唔多，但有嘅話個收費無你想像中咁多。因為通常呢啲醫院係真係主要照顧社區攞緊福利/監獄急症。 呢啲公立醫院，要排隊都唔出奇

你FF 緊嘅 「再把香港私家個數轉美元埋單差唔多」係真係無保險嘅外國人走去睇私家醫生，就咁攞張bill 出嚟話美國醫療天價呀（啲美國人去完醫院有得後數，甚至之後先搵政府/保險公司援助慢慢減免又唔見有人講？）

你quote 個巴打亦都唔係「樓主」，樓主通常指開post 條友，講緊英國啲稅/福利幾唔值得移民（唔知你係咪等緊我呢句然後反屌個post 講英國我哋「美撚」走入嚟做乜鳩）

最後你quote 呢位美國巴打，已經本身畀人屌緊香港數字就五萬 一個月但計哂claim dependents 計哂退稅之後一年交七千稅。跟住美國嘅數字就計搵十一萬港紙一個月，用扣稅嗰下無左四萬蚊。但又唔計你喺香港有得claim 嗰啲dependent 如果喺美國又會點。 而且美國到報稅嗰下一樣大把嘢畀你claim tax credit 或者deductions。

醫療開支嗰part 更加好多可疑點可以抽稱

有時呢啲post 我寧願啲人講掛住香港嘅人同生活方式，或者自己喺香港嘅既得利益唔想走/想回流，好過用啲似是而非，講一半唔講一半嘅「外國生活壞處」

最憎D 小混混16歲揸架濕鳩爛鬼改裝車響個鎮度亂行亂嘈

你"厲"佢咩?比人打到豬頭都有.

推呢個

我臨返香港前比人老爆

白警話應該係吉卜賽人做既,因為果排有班吉卜賽經過我個鎮,不過冇證據奈佢唔何

但我果區係出名好,屌佢老母

係買但政府都係有資助, 公屋都可以買架
新加玻d組屋政府資助左幾多知唔知?
組屋同私人樓價錢差幾多你又知唔知?

你唔係歧視公屋, 你係歧視人窮
既然你歧視得人窮, 咁我assume你應該每個月都搵十幾皮啦, 冇理由搵幾皮就自大到歧視人窮